# Language zh-CHS translations for PACKAGE package.
# Copyright (C) 2025 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-23 00:52+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2026-02-23 01:03+0800\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: chs\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.8\n"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:185
msgid " (Default)"
msgstr " (默认)"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:163
msgid " Steering torque response calibration is complete."
msgstr " 转向扭矩响应校准完成。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:161
#, python-brace-format
msgid " Steering torque response calibration is {}% complete."
msgstr " 转向扭矩响应校准已完成 {}%。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:136
#, python-brace-format
msgid " Your device is pointed {:.1f}° {} and {:.1f}° {}."
msgstr " 您的设备朝向 {:.1f}° {} 与 {:.1f}° {}。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:23
msgid "%"
msgstr "%"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:180
msgid ""
"(Only for highest tiers, and does NOT bring ANY benefit to you yet. We are "
"just testing data volume.)"
msgstr ""
"（仅面向最高等级用户，目前不会为您带来任何实际收益。我们仅用于测试数据量。）"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:327
msgid ", but we'll be here when you're ready to come back."
msgstr "，但当您准备好回来时，我们会一直在这里。"

#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:43
msgid "--"
msgstr "--"

#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:46
msgid "2G"
msgstr "2G"

#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:47
msgid "3G"
msgstr "3G"

#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:49
msgid "5G"
msgstr "5G"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:36
msgid ""
"<b>WARNING: This will permanently delete all driving data stored on the "
"device.</b><br><br>This includes all logs, realdata, and any other files in "
"the /data/realdata directory. This action cannot be undone. Make sure to "
"back up any important data before proceeding."
msgstr "警告：此操作将永久删除设备上存储的所有行车数据。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:29
msgid ""
"<b>WARNING: hoofpilot longitudinal control is in alpha for this car and will "
"disable Automatic Emergency Braking (AEB).</b><br><br>On this car, hoofpilot "
"defaults to the car's built-in ACC instead of hoofpilot's longitudinal "
"control. Enable this to switch to hoofpilot longitudinal control. Enabling "
"Experimental mode is recommended when enabling hoofpilot longitudinal "
"control alpha. Changing this setting will restart hoofpilot if the car is "
"powered on."
msgstr ""
"<b>警告：本车型的hoofpilot纵向控制功能尚处于内测阶段，开启后将禁用自动紧急制"
"动（AEB）功能。</b><br><br>本车型默认使用车辆自带的自适应巡航（ACC），而非"
"hoofpilot纵向控制。开启此选项可切换至hoofpilot纵向控制。建议在开启内测版"
"hoofpilot纵向控制时，同时启用实验模式。若车辆处于通电状态，修改此设置将重启"
"hoofpilot系统。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:151
msgid "<br><br>Steering lag calibration is complete."
msgstr "<br><br>转向延迟校准完成。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:149
#, python-brace-format
msgid "<br><br>Steering lag calibration is {}% complete."
msgstr "<br><br>转向延迟校准已完成 {}%。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:44
msgid ""
"A beautiful rainbow effect on the path the model wants to take. It does not "
"affect driving in any way."
msgstr ""
"在系统规划的行驶路径上显示绚丽的彩虹效果。此效果不会对驾驶产生任何影响。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:62
msgid ""
"A chime and on-screen alert will play when the traffic light you are waiting "
"for turns green and you have no vehicle in front of you.<br>Note: This chime "
"is only designed as a notification. It is the driver's responsibility to "
"observe their environment and make decisions accordingly."
msgstr ""
"当您等待的交通信号灯变绿且前方无车辆时，系统会发出提示音并在屏幕上显示提醒。"
"<br>注意：此提示音仅作为通知使用。驾驶员有责任观察周边环境并做出相应决策。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:70
msgid ""
"A chime and on-screen alert will play when you are stopped, and the vehicle "
"in front of you start moving.<br>Note: This chime is only designed as a "
"notification. It is the driver's responsibility to observe their environment "
"and make decisions accordingly."
msgstr ""
"当您停车等待且前方车辆开始行驶时，系统会发出提示音并在屏幕上显示提醒。<br>注"
"意：此提示音仅作为通知使用。驾驶员有责任观察周边环境并做出相应决策。"

#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/firehose.py:198
msgid "ACTIVE"
msgstr "已启用"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:21
msgid ""
"ADB (Android Debug Bridge) allows connecting to your device over USB or over "
"the network. See https://docs.comma.ai/how-to/connect-to-comma for more info."
msgstr ""
"ADB（Android 调试桥）可通过 USB 或网络连接到您的设备。详见 https://"
"docs.comma.ai/how-to/connect-to-comma。"

#: selfdrive/ui/widgets/ssh_key.py:30
msgid "ADD"
msgstr "添加"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:296
msgid "AEB: Risk of Collision"
msgstr "自动紧急制动：存在碰撞风险"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/trips.py:150
#: selfdrive/ui/widgets/trips.py:148
msgid "ALL TIME"
msgstr "全部时段"

#: system/ui/widgets/network.py:145
msgid "APN Setting"
msgstr "APN 设置"

#: selfdrive/ui/widgets/offroad_alerts.py:109
msgid "Acknowledge Excessive Actuation"
msgstr "确认过度作动"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:196 selfdrive/selfdrived/events.py:197
msgid "Active"
msgstr "已激活"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:105
msgid "Actuator Delay:"
msgstr "执行延迟"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:574
msgid "Adaptive Cruise Disabled"
msgstr "自适应巡航已禁用"

#: selfdrive/ui/widgets/pairing_dialog.py:119
msgid "Add Konik Stable to your home screen to use it like an app"
msgstr "将Konik Stable添加到主屏幕，可像应用程序一样使用"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:75
msgid "Adjust Lane Turn Speed"
msgstr "调整变道转向速度"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:87
msgid "Adjust Software Delay"
msgstr "调整软件延迟"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:88
msgid ""
"Adjust the software delay when Live Learning Steer Delay is toggled off. The "
"default software delay value is 0.2"
msgstr "当实时学习转向延迟功能关闭时，可调整软件延迟。软件延迟默认值为0.2秒。"

#: system/ui/widgets/network.py:80 system/ui/widgets/network.py:101
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:102
msgid "Aggressive"
msgstr "激进"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:130
msgid "Agree"
msgstr "同意"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:111
msgid "All"
msgstr "全部"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:236
msgid "All provinces"
msgstr "全部省份"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:143
#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:224
msgid "All states (~6.0 GB)"
msgstr "全部数据(约6.0 GB)"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:62
msgid "Allow full remote terminal access from Konik Stable."
msgstr "允许通过Konik Stable获得完整的远程终端访问权限。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:53
msgid "Allow remote view inside your car from Konik Stable."
msgstr "允许通过Konik Stable远程查看车内画面。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/tesla.py:35
msgid ""
"Allows the driver to provide limited steering input while hoofpilot is "
"engaged."
msgstr "在hoofpilot系统启用状态下，允许驾驶员进行有限的转向操作输入。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:184
msgid "Always On"
msgstr "始终开启"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:74
msgid "Always-On Driver Monitoring"
msgstr "始终启用驾驶员监控"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:190
msgid ""
"An alpha version of hoofpilot longitudinal control can be tested, along with "
"Experimental mode, on non-release branches."
msgstr "在非正式版本分支中，可结合实验模式测试内测版hoofpilot纵向控制功能。"

#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/firehose.py:32
msgid "Any fast phone or laptop charger should be fine."
msgstr "使用任意快充手机或笔记本电脑充电器均可。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/display.py:57
msgid ""
"Apply a custom timeout for settings UI.<br>This is the time after which "
"settings UI closes automatically if user is not interacting with the screen."
msgstr ""
"为设置界面设置自定义超时时间。<br>若用户未与屏幕进行交互，超过该时间后设置界"
"面将自动关闭。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:226
msgid "Are you sure you want to backup your current sunnypilot settings?"
msgstr "您确定要备份当前的sunnypilot设置吗？"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:253
msgid ""
"Are you sure you want to delete all driving data? This will remove all files "
"in:"
msgstr "确定要删除所有行驶数据吗？这将会删除以下目录的所有文件:"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:174
msgid "Are you sure you want to enter Always Offroad mode?"
msgstr "您确定要进入离线设置模式吗？"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:173
msgid "Are you sure you want to exit Always Offroad mode?"
msgstr "您确定要退出离线设置模式吗？"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:190
msgid "Are you sure you want to power off?"
msgstr "确定要关机吗？"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:178
msgid "Are you sure you want to reboot?"
msgstr "确定要重启吗？"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:162
msgid ""
"Are you sure you want to reset all hoofpilot settings to default? Once the "
"settings are reset, there is no going back."
msgstr "您确定要将所有hoofpilot设置恢复为默认值吗？设置重置后将无法恢复。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:122
msgid "Are you sure you want to reset calibration?"
msgstr "确定要重置校准吗？"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:231
msgid ""
"Are you sure you want to restore the last backed up sunnypilot settings?"
msgstr "您确定要恢复上一次备份的sunnypilot设置吗？"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:175
msgid "Are you sure you want to uninstall?"
msgstr "确定要卸载吗？"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:22
msgid "Assist"
msgstr "辅助模式"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:29
msgid ""
"Assist: Adjusts the vehicle's cruise speed based on the current road's speed "
"limit when operating the +/- buttons."
msgstr "辅助模式：操作+/-按键时，系统会根据当前道路的限速调整车辆巡航速度。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/display.py:80
msgid "Auto (Dark)"
msgstr "自动（深色模式）"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/display.py:77
msgid "Auto (Default)"
msgstr "自动（默认模式）"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/lane_change_settings.py:31
msgid "Auto Lane Change by Blinker"
msgstr "转向灯触发自动变道"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/lane_change_settings.py:50
msgid "Auto Lane Change: Delay with Blind Spot"
msgstr "自动变道：盲区检测延迟"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:292 selfdrive/selfdrived/events.py:301
#: selfdrive/selfdrived/events.py:314
msgid "BRAKE!"
msgstr "立即刹车！"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/onboarding.py:37
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_policy.py:32
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:49
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/lane_change_settings.py:23
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:40
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/torque_settings.py:21
#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:162 system/ui/widgets/network.py:105
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:266
msgid "Backup Failed"
msgstr "备份失败"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:185
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:300
msgid "Backup Settings"
msgstr "备份设置"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:245
msgid "Be ready to take over at any time"
msgstr "请随时准备接管车辆"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:167
msgid ""
"Become a sponsor of sunnypilot to get early access to sunnylink features "
"when they become available."
msgstr "成为sunnypilot赞助用户，可在sunnylink功能上线后优先体验。"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:847
msgid "Bookmark Saved"
msgstr "书签已保存"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:118
msgid "Bottom"
msgstr "底部"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:777
msgid "CAN Bus Disconnected"
msgstr "CAN总线已断开：请检查连接"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:783
msgid "CAN Bus Disconnected: Check Connections"
msgstr "CAN总线已断开"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:779
msgid "CAN Bus Disconnected: Likely Faulty Cable"
msgstr "CAN总线已断开：线缆可能故障"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:119
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:96
#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:71
msgid "CHANGE"
msgstr "更改"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:52
#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:60
#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:119
#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:130
#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:159
msgid "CHECK"
msgstr "检查"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:69
msgid "CLEAR"
msgstr "清除"

#: system/ui/widgets/network.py:161
msgid "CONNECT"
msgstr "连接"

#: system/ui/widgets/network.py:375
msgid "CONNECTING..."
msgstr "连接中..."

#: selfdrive/selfdrived/events.py:910
msgid "Calibrating"
msgstr "校准中"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:642 selfdrive/selfdrived/events.py:909
msgid "Calibration Incomplete"
msgstr "校准未完成"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:146
msgid "Calibration Invalid"
msgstr "校准无效"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:636 selfdrive/selfdrived/events.py:637
msgid "Calibration Invalid: Remount Device & Recalibrate"
msgstr "校准无效：请重新安装设备并重新校准"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:643
msgid "Calibration in Progress"
msgstr "校准进行中"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:459 selfdrive/selfdrived/events.py:460
msgid "Camera Frame Rate Low"
msgstr "摄像头帧率过低"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:461
msgid "Camera Frame Rate Low: Reboot Your Device"
msgstr "摄像头帧率过低：请重启设备"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:138 selfdrive/selfdrived/events.py:454
msgid "Camera Malfunction"
msgstr "摄像头故障"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:455
msgid "Camera Malfunction: Reboot Your Device"
msgstr "摄像头故障：请重启设备"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:73
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:197
#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:347
#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:259
#: system/ui/widgets/confirm_dialog.py:23 system/ui/widgets/keyboard.py:81
#: system/ui/widgets/network.py:324 system/ui/widgets/option_dialog.py:35
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:73
msgid "Cancel Download"
msgstr "取消下载"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:512
msgid "Cancel Pressed"
msgstr "已按下取消键"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:424
msgid "Car Detected in Blindspot"
msgstr "检测到盲区有车辆"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_policy.py:18
msgid "Car First"
msgstr "车辆优先"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_policy.py:23
msgid ""
"Car First: Use Speed Limit data from Car if available, else use from "
"OpenStreetMaps"
msgstr ""
"车辆优先：优先使用车辆自带的限速数据，若无则使用OpenStreetMaps的限速数据"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_policy.py:18
msgid "Car Only"
msgstr "仅车辆"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_policy.py:21
msgid "Car Only: Use Speed Limit data only from Car"
msgstr "仅车辆：仅使用车辆自带的限速数据"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:286
msgid "Car Unrecognized"
msgstr "车辆未识别"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:895
msgid "Car in Blindspot"
msgstr "盲区有车辆"

#: system/ui/widgets/network.py:140
msgid "Cellular Metered"
msgstr "蜂窝计量"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:119
#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:71
msgid "Change Language"
msgstr "更改语言"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:432
msgid "Changing Lanes"
msgstr "正在变道"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:129
msgid "Changing this setting will restart hoofpilot if the car is powered on."
msgstr "若车辆处于通电状态，修改此设置将重启hoofpilot系统。"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:814
msgid "Check Hardware"
msgstr "检查硬件"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:103
msgid ""
"Choose how Automatic Lane Centering (ALC) behaves after the brake pedal is "
"manually pressed in hoofpilot."
msgstr ""
"选择在hoofpilot系统中手动踩下刹车踏板后，自动车道居中（ALC）功能的行为模式。"

#: system/ui/hoofpilot/widgets/sunnylink_pairing_dialog.py:102
msgid "Choose your sponsorship tier and confirm your support"
msgstr "选择您的赞助等级并确认支持"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:126
msgid "Clear Cache"
msgstr "清空缓存"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:67
msgid "Clear Model Cache"
msgstr "清空模型缓存"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:54
msgid "Click the Sponsor button for more details"
msgstr "点击“赞助”按钮查看更多详情"

#: selfdrive/ui/widgets/offroad_alerts.py:104
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/platform_selector.py:40
msgid "Colors represent vehicle fingerprint status:"
msgstr "\"颜色代表车辆指纹状态"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_policy.py:18
msgid "Combined"
msgstr "组合模式"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_policy.py:25
msgid "Combined: Use combined Speed Limit data from Car & OpenStreetMaps"
msgstr "组合模式：综合使用车辆和OpenStreetMaps提供的限速数据"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:132 selfdrive/selfdrived/events.py:677
msgid "Communication Issue Between Processes"
msgstr "进程间通信异常"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:158
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:180
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/platform_selector.py:98
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:251
msgid "Confirm Delete"
msgstr "确认删除"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:882 selfdrive/selfdrived/events.py:889
msgid "Confirm Lane Change"
msgstr "确认变道"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:169
#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/stable.py:193
msgid "Confirm new PIN (4-12 digits)"
msgstr "确认新PIN码（4-12位数字）"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:204
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:750 selfdrive/selfdrived/events.py:751
msgid "Controls Mismatch"
msgstr "控制信号不匹配"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:142
msgid "Controls state of the device after boot/sleep."
msgstr "控制设备启动/休眠后的状态。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/tesla.py:20
msgid "Cooperative Steering (Beta)"
msgstr "协同转向（测试版）"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:53
msgid "Country"
msgstr "国家/地区"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/settings.py:136
msgid "Cruise"
msgstr "巡航"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:739 selfdrive/selfdrived/events.py:741
msgid "Cruise Fault: Restart the Car"
msgstr "巡航故障：请重启车辆"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:740
msgid "Cruise Fault: Restart the car to engage"
msgstr "巡航故障：需重启车辆方可启用"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:805
msgid "Cruise Is Off"
msgstr "巡航已关闭"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:52
msgid "Current Model"
msgstr "当前模型"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:59
msgid "Current Version"
msgstr "当前版本"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:61
msgid "Custom ACC Speed Increments"
msgstr "自定义ACC速度增减量"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/hyundai.py:20
msgid "Custom Longitudinal Tuning"
msgstr "自定义纵向控制调校"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering.py:57
msgid "Customize Lane Change"
msgstr "自定义变道设置"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering.py:52
msgid "Customize MADS"
msgstr "自定义MADS设置"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:67
msgid "Customize Source"
msgstr "自定义数据源"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering.py:90
msgid "Customize Torque Params"
msgstr "自定义扭矩参数"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:50
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:86
msgid "DELETE"
msgstr "删除"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/sidebar.py:59
msgid "DISABLED"
msgstr "已禁用"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:356 selfdrive/selfdrived/events.py:380
msgid "DISENGAGE IMMEDIATELY"
msgstr "立即脱离控制"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:122
msgid "DOWNLOAD"
msgstr "下载"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:262 selfdrive/selfdrived/events.py:268
#: selfdrive/selfdrived/events.py:285
msgid "Dashcam Mode"
msgstr "行车记录仪模式"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:253 selfdrive/selfdrived/events.py:254
msgid "Dashcam mode"
msgstr "行车记录仪模式"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:258
msgid "Dashcam mode for unsupported car"
msgstr "非适配车型行车记录仪模式"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:52
msgid "Database Update"
msgstr "数据库更新"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:129
msgid "Decline"
msgstr "拒绝"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:163
msgid "Decline, uninstall hoofpilot"
msgstr "拒绝并卸载hoofpilot"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:74
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/display.py:63
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:204
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:240
msgid "Default Model"
msgstr "默认模型"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:140
msgid "Default: Device will boot/wake-up normally & will be ready to engage."
msgstr "默认：设备将正常启动/唤醒，并随时可启用功能。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering.py:81
msgid "Delay before lateral control resumes after the turn signal ends."
msgstr "转向灯关闭后，横向控制恢复前的延迟时间。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:258
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:102
msgid "Delete Driving Data"
msgstr "删除行驶数据"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/settings.py:143
#: selfdrive/ui/layouts/settings/settings.py:61
msgid "Developer"
msgstr "开发"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:116
msgid "Developer UI"
msgstr "开发者界面"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/settings.py:128
#: selfdrive/ui/layouts/settings/settings.py:57
msgid "Device"
msgstr "设备"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:728 selfdrive/selfdrived/events.py:729
msgid "Device Fell Off Mount"
msgstr "设备已从支架脱落"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:648
msgid "Device Remount Detected: Recalibrating"
msgstr "检测到设备重新安装：正在重新校准"

#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/device.py:148
msgid "Device must be registered with the konik.ai backend to pair"
msgstr "设备必须在konik.ai后台完成注册才能配对"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:55
msgid ""
"Device will automatically shutdown after set time once the engine is turned "
"off.\n"
"(30h is the default)"
msgstr ""
"发动机关闭后，设备将在设定时间后自动关机。\n"
"（默认时长为30小时）"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/onboarding.py:30
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/onboarding.py:38
msgid "Disable"
msgstr "禁用"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/software.py:34
msgid "Disable Updates"
msgstr "禁用更新"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:25
msgid ""
"Disable the hoofpilot Longitudinal Control (alpha) toggle to allow "
"Intelligent Cruise Button Management."
msgstr "禁用hoofpilot纵向控制（内测版）开关，以启用智能巡航按键管理功能。"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:216
msgid "Disable your car's stock LKAS to engage"
msgstr "请禁用车辆原厂LKAS（车道保持辅助系统）以启用本功能"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:22
msgid "Disengage"
msgstr "脱离"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:62
msgid "Disengage on Accelerator Pedal"
msgstr "踩下加速踏板时脱离"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:169
msgid "Disengage to Enter Always Offroad Mode"
msgstr "脱离以进入离线设置模式"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:187
msgid "Disengage to Power Off"
msgstr "脱离以关机"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:175
msgid "Disengage to Reboot"
msgstr "脱离以重启"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:106
msgid "Disengage to Reset Calibration"
msgstr "脱离以重置校准"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:22
msgid "Disengage: ALC will disengage when the brake pedal is pressed."
msgstr "脱离：踩下刹车踏板时，自动车道居中（ALC）功能将脱离。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/settings.py:138
msgid "Display"
msgstr "显示"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:109
msgid "Display Metrics Below Chevron"
msgstr "在V型标识下方显示数据指标"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:54
msgid "Display Road Name"
msgstr "显示道路名称"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:86
msgid "Display Turn Signals"
msgstr "显示转向灯状态"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:117
msgid "Display real-time parameters and metrics from various sources."
msgstr "显示来自各数据源的实时参数和数据指标。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:36
msgid "Display speed in km/h instead of mph."
msgstr "以 km/h 显示速度（非 mph）。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:39
msgid ""
"Display steering arc on the driving screen when lateral control is enabled."
msgstr "启用横向控制时，在驾驶界面显示转向弧线。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:15
msgid ""
"Display useful metrics below the chevron that tracks the lead car only "
"applicable to cars with hoofpilot longitudinal control."
msgstr ""
"在跟踪前车的V型标识下方显示实用数据指标，仅适用于配备hoofpilot纵向控制的车"
"型。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:55
msgid ""
"Displays the name of the road the car is traveling on.<br>The OpenStreetMap "
"database of the location must be downloaded from the OSM panel to fetch the "
"road name."
msgstr ""
"显示车辆当前行驶的道路名称。<br>需从OSM面板下载对应地区的OpenStreetMap数据"
"库，才能获取道路名称。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:111
msgid "Distance"
msgstr "距离"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:610
msgid "Distraction Level Too High"
msgstr "注意力分散程度过高"

#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/firehose.py:31
msgid "Do all of my segments get pulled in Firehose Mode?"
msgstr "Firehose模式下会提取我所有的行驶片段吗？"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:393
msgid ""
"Do you want to download offline maps for your selected region now? The "
"download will run in the background."
msgstr "是否立即下载所选地区的离线地图？下载将在后台进行。"

#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/firehose.py:30
msgid "Does it matter how or where I drive?"
msgstr "我的驾驶方式或行驶地点有影响吗？"

#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/firehose.py:33
msgid "Does it matter which software I run?"
msgstr "我运行的软件版本有影响吗？"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:111
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:337
#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:62
msgid "Dongle ID"
msgstr "Dongle ID"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:653 selfdrive/selfdrived/events.py:654
msgid "Door Open"
msgstr "车门打开"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:397
#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:60
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:391
msgid "Download Offline Maps?"
msgstr "下载离线地图？"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:50
msgid "Downloaded Maps"
msgstr "已下载地图"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:51
msgid "Downloading Map"
msgstr "正在下载地图"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:193
msgid "Downloading Maps..."
msgstr "正在下载地图..."

#: selfdrive/selfdrived/events.py:838
msgid "Drive to Calibrate"
msgstr "请行驶以完成校准"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:65
msgid "Driver Camera"
msgstr "车内摄像头"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:82
msgid "Driver Camera Preview"
msgstr "车内摄像头预览"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:349 selfdrive/selfdrived/events.py:357
#: selfdrive/selfdrived/events.py:868
msgid "Driver Distracted"
msgstr "驾驶员注意力分散"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:373 selfdrive/selfdrived/events.py:381
msgid "Driver Unresponsive"
msgstr "驾驶员无响应"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/trips.py:130
#: selfdrive/ui/widgets/trips.py:126
msgid "Drives"
msgstr "行驶记录"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:58
msgid "Driving Model"
msgstr "模型"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:184 selfdrive/selfdrived/events.py:710
#: selfdrive/selfdrived/events.py:711
msgid "Driving Model Lagging"
msgstr "驾驶模型响应延迟"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:100
msgid "Driving Personality"
msgstr "驾驶风格"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:243
msgid "Driving data deleted successfully!"
msgstr "成功删除数据！"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/hyundai.py:19
msgid "Dynamic"
msgstr "动态模式"

#: system/ui/widgets/network.py:129 system/ui/widgets/network.py:145
msgid "EDIT"
msgstr "编辑"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/sidebar.py:71
#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:138
msgid "ERROR"
msgstr "错误"

#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:45
msgid "ETH"
msgstr "以太网"

#: system/ui/hoofpilot/widgets/sunnylink_pairing_dialog.py:68
msgid "Early Access: Become a sunnypilot Sponsor"
msgstr "抢先体验：成为sunnypilot赞助用户"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:745 selfdrive/selfdrived/events.py:746
msgid "Electronic Stability Control Active"
msgstr "电子稳定控制系统已激活"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:663 selfdrive/selfdrived/events.py:664
msgid "Electronic Stability Control Disabled"
msgstr "电子稳定控制系统已禁用"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:293
msgid "Emergency Braking: Risk of Collision"
msgstr "紧急制动：存在碰撞风险"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/onboarding.py:29
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/toyota.py:51
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/toyota.py:82
#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:206
#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:232
msgid "Enable"
msgstr "启用"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/subaru.py:33
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/tesla.py:30
msgid ""
"Enable \"Always Offroad\" in Device panel, or turn vehicle off to toggle."
msgstr "请在设备面板启用“离线设置模式”，或关闭车辆电源以切换该模式。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:53
msgid "Enable ADB"
msgstr "启用 ADB"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:46
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:195
msgid "Enable Always Offroad"
msgstr "启用离线设置模式"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/torque_settings.py:41
msgid "Enable Custom Tuning"
msgstr "启用自定义调校"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:86
msgid "Enable Dynamic Experimental Control"
msgstr "启用动态实验性控制"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:68
msgid "Enable Lane Departure Warnings"
msgstr "启用车道偏离警示"

#: system/ui/widgets/network.py:135
msgid "Enable Roaming"
msgstr "启用漫游"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:62
msgid "Enable SSH"
msgstr "启用 SSH"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:49
msgid "Enable Standstill Timer"
msgstr "启用静止计时器"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:43
msgid "Enable Tesla Rainbow Mode"
msgstr "启用特斯拉彩虹模式"

#: system/ui/widgets/network.py:126
msgid "Enable Tethering"
msgstr "启用网络共享"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:28
msgid ""
"Enable custom Short & Long press increments for cruise speed increase/"
"decrease."
msgstr "启用自定义的巡航速度增减量，区分短按和长按的调节幅度。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:34
msgid "Enable driver monitoring even when hoofpilot is not engaged."
msgstr "即使未启用hoofpilot，也始终启用驾驶员监控功能。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:50
msgid "Enable hoofpilot"
msgstr "启用hoofpilot"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:154
msgid "Enable sunnylink"
msgstr "启用sunnylink"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:178
msgid "Enable sunnylink uploader (infrastructure test)"
msgstr "启用sunnylink上传功能（基础设施测试）"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:179
msgid ""
"Enable sunnylink uploader to allow sunnypilot to upload your driving data to "
"sunnypilot servers. "
msgstr ""
"启用sunnylink上传功能后，sunnypilot会将您的驾驶数据上传至sunnypilot服务器。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering.py:40
msgid ""
"Enable the beloved MADS feature. Disable toggle to revert back to stock "
"sunnypilot engagement/disengagement."
msgstr ""
"启用广受好评的MADS功能。禁用此开关将恢复为sunnypilot原厂的启用/脱离逻辑。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:193
msgid ""
"Enable the hoofpilot longitudinal control (alpha) toggle to allow "
"Experimental mode."
msgstr "启用hoofpilot纵向控制（内测版）开关，以解锁实验模式。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:98
msgid ""
"Enable this for the car to learn and adapt its steering response time. "
"Disable to use a fixed steering response time. Keeping this on provides the "
"stock hoofpilot experience."
msgstr ""
"启用后，车辆会学习并自适应转向响应时间。禁用则使用固定的转向响应时间。保持开"
"启可获得原厂hoofpilot的使用体验。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering.py:87
msgid "Enable this to enforce sunnypilot to steer with Torque lateral control."
msgstr "启用此选项可强制sunnypilot使用扭矩横向控制进行转向。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:87
msgid ""
"Enable toggle to allow the model to determine when to use hoofpilot ACC or "
"hoofpilot End to End Longitudinal."
msgstr ""
"启用此开关后，系统模型将自主决定何时使用hoofpilot自适应巡航（ACC）或hoofpilot"
"端到端纵向控制。"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:214
msgid "Enable your car's LKAS to engage"
msgstr "请启用车辆原厂LKAS（车道保持辅助系统）以启用本功能"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/torque_settings.py:42
msgid ""
"Enables custom tuning for Torque lateral control. Modifying Lateral "
"Acceleration Factor and Friction below will override the offline values "
"indicated in the YAML files within \"opendbc/car/torque_data\". The values "
"will also be used live when \"Manual Real-Time Tuning\" toggle is enabled."
msgstr ""
"启用扭矩横向控制的自定义调校功能。修改下方的横向加速度系数和摩擦力参数，将覆"
"盖\"opendbc/car/torque_data\"目录下YAML文件中的离线参数值。启用“手动实时调校”"
"开关后，修改后的参数将实时生效。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/developer.py:43
msgid "Enables or disables the GitHub runner service."
msgstr "启用或禁用GitHub运行器服务。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/torque_settings.py:30
msgid ""
"Enables self-tune for Torque lateral control for platforms that do not use "
"Torque lateral control by default."
msgstr "为默认未启用扭矩横向控制的车型平台，启用扭矩横向控制自校准功能。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:33
msgid ""
"Enabling this will display warnings when a vehicle is detected in your blind "
"spot as long as your car has BSM supported."
msgstr ""
"启用后，若您的车辆支持BSM（盲点监测）功能，当检测到盲区有车辆时将显示警示信"
"息。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/toyota.py:28
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/toyota.py:59
msgid "Enforce Factory Longitudinal Control"
msgstr "强制使用原厂纵向控制"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering.py:86
msgid "Enforce Torque Lateral Control"
msgstr "强制使用扭矩横向控制"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/torque_settings.py:50
msgid ""
"Enforces the torque lateral controller to use the fixed values instead of "
"the learned values from Self-Tune. Enabling this toggle overrides Self-Tune "
"values."
msgstr ""
"强制扭矩横向控制器使用固定参数值，而非自校准（Self-Tune）学习到的参数值。启用"
"此开关将覆盖自校准参数。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:27
msgid "Engage lateral and longitudinal control with cruise control engagement."
msgstr "启用巡航控制时，同时激活横向和纵向控制功能。"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:237
msgid "Ensure road ahead is clear"
msgstr "请确认前方道路无障碍物"

#: system/ui/widgets/network.py:210
msgid "Enter APN"
msgstr "输入 APN"

#: system/ui/widgets/network.py:247
msgid "Enter SSID"
msgstr "输入 SSID"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:183
#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/stable.py:205
msgid "Enter current PIN"
msgstr "输入当前PIN码"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/platform_selector.py:118
msgid "Enter model year (e.g., 2021) and model (Toyota Corolla):"
msgstr "输入车型年份（例如：2021）和车型名称（例如：丰田卡罗拉）："

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:180
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:185
#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/stable.py:202
#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/stable.py:207
msgid "Enter new PIN (4-12 digits)"
msgstr "输入新PIN码（4-12位数字）"

#: system/ui/widgets/network.py:260
msgid "Enter new tethering password"
msgstr "输入新的网络共享密码"

#: system/ui/widgets/network.py:243 system/ui/widgets/network.py:320
msgid "Enter password"
msgstr "输入密码"

#: system/ui/hoofpilot/widgets/tree_dialog.py:99
msgid "Enter search query"
msgstr "输入搜索关键词"

#: selfdrive/ui/widgets/ssh_key.py:89
msgid "Enter your GitHub username"
msgstr "输入您的 GitHub 用户名"

#: system/ui/widgets/list_view.py:123 system/ui/widgets/list_view.py:160
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/developer.py:53
msgid "Error Log"
msgstr "错误日志"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:183
msgid "Error: Invalid download. Retry."
msgstr "错误：下载无效，请重试。"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:614 selfdrive/selfdrived/events.py:615
msgid "Excessive Actuation"
msgstr "作动过度"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:195
msgid "Exit Always Offroad"
msgstr "退出始终离线设置模式"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:56
msgid "Experimental Mode"
msgstr "实验模式"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/subaru.py:47
msgid ""
"Experimental feature to enable auto-resume during stop-and-go for certain "
"supported Subaru platforms."
msgstr "实验性功能：为部分适配的斯巴鲁车型平台，启用车流拥堵时的自动恢复功能。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/subaru.py:48
msgid ""
"Experimental feature to enable stop and go for Subaru Global models with "
"manual handbrake. Models with electric parking brake should keep this "
"disabled. Thanks to martinl for this implementation!"
msgstr ""
"实验性功能：为配备手动手刹的斯巴鲁全球版车型启用车流拥堵跟车功能。配备电子手"
"刹的车型请保持禁用状态。感谢martinl开发此功能！"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:185
msgid ""
"Experimental mode is currently unavailable on this car since the car's stock "
"ACC is used for longitudinal control."
msgstr "此车型当前无法使用实验模式，因为纵向控制使用的是原厂 ACC。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/sidebar.py:73
msgid "FAULT"
msgstr "故障"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:106
#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:275
#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:305
msgid "FETCHING..."
msgstr "获取中..."

#: system/ui/widgets/network.py:379
msgid "FORGETTING..."
msgstr "正在遗忘..."

#: selfdrive/selfdrived/events.py:448
msgid "Fan Malfunction"
msgstr "风扇故障"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:64
msgid "Fetching Latest Models"
msgstr "获取最新模型"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/platform_selector.py:44
msgid "Fingerprinted automatically"
msgstr "已自动完成车辆指纹识别"

#: selfdrive/ui/widgets/setup.py:24
msgid "Finish Setup"
msgstr "完成设置"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/firehose.py:10
#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/firehose.py:18
msgid "Firehose Mode"
msgstr "Firehose 模式"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:23
msgid "Fixed"
msgstr "固定值"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:34
msgid "Fixed: Adds a fixed offset [Speed Limit + Offset]"
msgstr "固定值：增加固定偏移量【限速 + 偏移量】"

#: system/ui/hoofpilot/widgets/sunnylink_pairing_dialog.py:95
msgid "Follow the prompts to complete the pairing process"
msgstr "按照提示完成配对流程"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:77
msgid ""
"For applicable vehicles, always display the true vehicle current speed from "
"wheel speed sensors."
msgstr "对于适配车型，始终显示来自轮速传感器的车辆真实当前车速。"

#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/firehose.py:25
msgid ""
"For maximum effectiveness, bring your device inside and connect to a good "
"USB-C adapter and Wi-Fi weekly.\n"
"\n"
"Firehose Mode can also work while you're driving if connected to a hotspot "
"or unlimited SIM card."
msgstr ""
"为保证最佳效果，请每周将设备带回室内，连接优质USB-C适配器和Wi-Fi网络。\n"
"\n"
"若设备连接热点或不限流量SIM卡，Firehose模式也可在行驶过程中运行。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/firehose.py:17
msgid ""
"For maximum effectiveness, bring your device inside and connect to a good "
"USB-C adapter and Wi-Fi weekly.\n"
"\n"
"Firehose Mode can also work while you're driving if connected to a hotspot "
"or unlimited SIM card.\n"
"\n"
"\n"
"Frequently Asked Questions\n"
"\n"
"Does it matter how or where I drive? Nope, just drive as you normally "
"would.\n"
"\n"
"Do all of my segments get pulled in Firehose Mode? No, we selectively pull a "
"subset of your segments.\n"
"\n"
"What's a good USB-C adapter? Any fast phone or laptop charger should be "
"fine.\n"
"\n"
"Does it matter which software I run? Yes, only upstream hoofpilot (and "
"particular forks) are able to be used for training."
msgstr ""
"为保证最佳效果，请每周将设备带回室内，连接优质USB-C适配器和Wi-Fi网络。\n"
"\n"
"若设备连接热点或不限流量SIM卡，Firehose模式也可在行驶过程中运行。\n"
"\n"
"\n"
"常见问题解答\n"
"\n"
"我的驾驶方式或行驶地点有影响吗？没有，正常驾驶即可。\n"
"\n"
"Firehose模式下会提取我所有的行驶片段吗？不会，我们仅选择性提取部分行驶片"
"段。\n"
"\n"
"什么样的USB-C适配器合适？使用任意快充手机或笔记本电脑充电器均可。\n"
"\n"
"我运行的软件版本有影响吗？有，仅上游hoofpilot（及特定分支版本）可用于模型训"
"练。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:42
msgid "For secure backup, restore, and remote configuration"
msgstr "用于安全备份、恢复和远程配置"

#: system/ui/widgets/network.py:324 system/ui/widgets/network.py:457
msgid "Forget"
msgstr "忘记"

#: system/ui/widgets/network.py:325
#, python-brace-format
msgid "Forget Wi-Fi Network \"{}\"?"
msgstr "要忘记 Wi‑Fi 网络“{}”吗？"

#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/firehose.py:28
msgid "Frequently Asked Questions"
msgstr "常见问题解答"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/torque_settings.py:65
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/torque_settings.py:105
msgid "Friction"
msgstr "摩擦力"

#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:71 selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:125
msgid "GOOD"
msgstr "良好"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:625 selfdrive/selfdrived/events.py:626
msgid "Gear not D"
msgstr "未挂入D挡"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/developer.py:43
msgid "GitHub Runner Service"
msgstr "GitHub运行器服务"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:61
msgid "Green Traffic Light Alert (Beta)"
msgstr "绿灯提醒（测试版）"

#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:129
msgid "HIGH"
msgstr "高"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:813 selfdrive/selfdrived/events.py:814
#: selfdrive/selfdrived/events.py:815
msgid "Harness Relay Malfunction"
msgstr "线束继电器故障"

#: system/ui/widgets/network.py:161
msgid "Hidden Network"
msgstr "隐藏网络"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:180
msgid "High CPU Usage"
msgstr "CPU占用率过高"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/trips.py:132
#: selfdrive/ui/widgets/trips.py:128
msgid "Hours"
msgstr "小时"

#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/firehose.py:200
msgid "INACTIVE: connect to an unmetered network"
msgstr "未启用：请连接不限流量网络"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:63
#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:148
msgid "INSTALL"
msgstr "安装"

#: system/ui/widgets/network.py:156
msgid "IP Address"
msgstr "IP 地址"

#: system/ui/hoofpilot/widgets/sunnylink_pairing_dialog.py:97
msgid ""
"If sponsorship status was not updated, please contact a moderator on the "
"community forum at https://community.sunnypilot.ai"
msgstr ""
"若您的赞助状态未更新，请通过社区论坛联系版主：https://community.sunnypilot.ai"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:82
msgid ""
"If you're driving at 20 mph (32 km/h) or below and have your blinker on, the "
"car will plan a turn in that direction at the nearest drivable path. This "
"prevents situations (like at red lights) where the car might plan the wrong "
"turn direction."
msgstr ""
"当车速低于或等于20英里/小时（32公里/小时）且打开转向灯时，车辆将规划沿最近可"
"行驶路径向该方向转弯。此功能可避免车辆在某些场景下（如红灯时）规划错误的转弯"
"方向。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:22
msgid "Info"
msgstr "仅显示信息"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:27
msgid "Information: Displays the current road's speed limit."
msgstr "仅显示信息：展示当前道路的限速值。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:63
msgid "Install Update"
msgstr "安装更新"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:46
msgid "Intelligent Cruise Button Management (ICBM) (Alpha)"
msgstr "智能巡航按键管理（ICBM）（内测版）"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:24
msgid ""
"Intelligent Cruise Button Management is currently unavailable on this "
"platform."
msgstr "当前车型平台暂不支持智能巡航按键管理功能。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/display.py:56
msgid "Interactivity Timeout"
msgstr "交互超时时间"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:217 selfdrive/selfdrived/events.py:274
msgid "Invalid LKAS setting"
msgstr "LKAS设置无效"

#: system/ui/hoofpilot/widgets/sunnylink_pairing_dialog.py:103
msgid ""
"Join our Community Forum at https://community.sunnypilot.ai and reach out to "
"a moderator if you have issues"
msgstr ""
"如遇问题，请访问我们的社区论坛：https://community.sunnypilot.ai，联系版主寻求"
"帮助。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:70
msgid "Joystick Debug Mode"
msgstr "摇杆调试模式"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:191 selfdrive/selfdrived/events.py:231
msgid "Joystick Mode"
msgstr "摇杆模式"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/trips.py:111
#: selfdrive/ui/widgets/trips.py:110
msgid "KM"
msgstr "公里"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:787 selfdrive/selfdrived/events.py:789
msgid "LKAS Fault: Restart the Car"
msgstr "LKAS故障：请重启车辆"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:788
msgid "LKAS Fault: Restart the car to engage"
msgstr "LKAS故障：需重启车辆方可启用"

#: selfdrive/ui/widgets/ssh_key.py:29
msgid "LOADING"
msgstr "加载中"

#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:48
msgid "LTE"
msgstr "LTE"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:322
msgid "Lane Departure Detected"
msgstr "检测到车道偏离"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:220
#, python-brace-format
msgid "Last checked {}"
msgstr "上次检查时间：{}"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/torque_settings.py:54
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/torque_settings.py:104
msgid "Lateral Acceleration Factor"
msgstr "横向加速度系数"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:69
msgid "Lead Departure Alert (Beta)"
msgstr "前车驶离提醒（测试版）"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/torque_settings.py:35
msgid "Less Restrict Settings for Self-Tune (Beta)"
msgstr "自校准宽松设置（测试版）"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/torque_settings.py:36
msgid ""
"Less strict settings when using Self-Tune. This allows torqued to be more "
"forgiving when learning values."
msgstr ""
"使用自校准功能时采用更宽松的设置。此设置可让扭矩控制系统在学习参数时容错性更"
"高。"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:448
msgid "Likely Hardware Issue"
msgstr "疑似硬件故障"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:91
msgid "Live Learning Steer Delay"
msgstr "实时学习转向延迟"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:101
msgid "Live Steer Delay:"
msgstr "实时转向延迟："

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:52
msgid "Live View"
msgstr "实时查看"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:196
msgid "Location Setup"
msgstr "位置设置"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:73
msgid "Long Press Increment"
msgstr "长按增减量"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:236
#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:78
msgid "Longitudinal Maneuver Mode"
msgstr "纵向操作模式"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:668 selfdrive/selfdrived/events.py:669
msgid "Low Battery"
msgstr "电量过低"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:681 selfdrive/selfdrived/events.py:682
msgid "Low Communication Rate Between Processes"
msgstr "进程间通信速率过低"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:175
msgid "Low Memory"
msgstr "内存不足"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:733 selfdrive/selfdrived/events.py:735
msgid "Low Memory: Reboot Your Device"
msgstr "内存不足：请重启设备"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/onroad/hud_renderer.py:98
#: selfdrive/ui/mici/onroad/hud_renderer.py:259
#: selfdrive/ui/onroad/hud_renderer.py:148
msgid "MAX"
msgstr "最大"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/torque_settings.py:49
msgid "Manual Real-Time Tuning"
msgstr "手动实时调校"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/platform_selector.py:45
msgid "Manually selected fingerprint"
msgstr "手动选择的车辆指纹"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_policy.py:18
msgid "Map First"
msgstr "地图优先"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_policy.py:24
msgid ""
"Map First: Use Speed Limit data from OpenStreetMaps if available, else use "
"from Car"
msgstr "地图优先：优先使用OpenStreetMaps的限速数据，若无则使用车辆自带数据"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_policy.py:18
msgid "Map Only"
msgstr "仅地图"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_policy.py:22
msgid "Map Only: Use Speed Limit data only from OpenStreetMaps"
msgstr "仅地图：仅使用OpenStreetMaps提供的限速数据"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:49
msgid "Mapd Version"
msgstr "地图数据库版本"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:54
msgid "Max Time Offroad"
msgstr "最大离线设置模式时长"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/trips.py:111
#: selfdrive/ui/widgets/trips.py:110
msgid "Miles"
msgstr "英里"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering.py:68
msgid "Minimum Speed to Pause Lateral Control"
msgstr "暂停横向控制的最低车速"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:178
msgid ""
"Model download has started in the background. We suggest resetting "
"calibration. Would you like to do that now?"
msgstr "模型已在后台开始下载。建议重置校准参数，是否立即执行？"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:830
msgid "Model uncertain at this speed"
msgstr "当前车速下模型预测结果不确定"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/settings.py:134
msgid "Models"
msgstr "模型"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering.py:48
msgid "Modular Assistive Driving System (MADS)"
msgstr "模块化辅助驾驶系统（MADS）"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:111
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:113
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:213
#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:62
#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:63
msgid "N/A"
msgstr "无"

#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:142
msgid "NO"
msgstr "否"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/onroad/speed_limit.py:262
#: selfdrive/ui/hoofpilot/onroad/speed_limit.py:273
msgid "Near"
msgstr "临近"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/settings.py:130
#: selfdrive/ui/layouts/settings/settings.py:58
msgid "Network"
msgstr "网络"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering.py:96
msgid "Neural Network Lateral Control (NNLC)"
msgstr "神经网络横向控制（NNLC）"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/developer.py:72
msgid "No"
msgstr "否"

#: selfdrive/ui/widgets/ssh_key.py:114
msgid "No SSH keys found"
msgstr "未找到 SSH 密钥"

#: selfdrive/ui/widgets/ssh_key.py:126
#, python-brace-format
msgid "No SSH keys found for user '{}'"
msgstr "未找到用户“{}”的 SSH 密钥"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/stable.py:157
msgid "No characters allowed."
msgstr "不允许输入字符。"

#: selfdrive/ui/widgets/offroad_alerts.py:320
msgid "No release notes available."
msgstr "暂无发行说明。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/platform_selector.py:128
msgid "No vehicle selected"
msgstr "未选择车辆"

#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/firehose.py:31
msgid "No, we selectively pull a subset of your segments."
msgstr "不会，我们仅选择性提取您的部分行驶片段。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:23
msgid "None"
msgstr "无偏移"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:33
msgid "None: No Offset"
msgstr "无偏移：不增加任何偏移量"

#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/firehose.py:30
msgid "Nope, just drive as you normally would."
msgstr "没有影响，正常驾驶即可。"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:396
msgid "Not Now"
msgstr "暂不"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:172
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:349
msgid "Not Paired"
msgstr "未配对"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:344
msgid "Not Sponsor"
msgstr "非赞助用户"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/platform_selector.py:46
msgid "Not fingerprinted or manually selected"
msgstr "未完成指纹识别或手动选择"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:326
msgid "Not going to lie, it's sad to see you disabled sunnylink"
msgstr "说实话，看到您禁用sunnylink我们挺遗憾的"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:25
msgid ""
"Note: For vehicles without LFA/LKAS button, disabling this will prevent "
"lateral control engagement."
msgstr "注意：对于无LFA/LKAS按键的车型，禁用此选项将导致无法激活横向控制功能。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:28
msgid ""
"Note: Once lateral control is engaged via UEM, it will remain engaged until "
"it is manually disabled via the MADS button or car shut off."
msgstr ""
"注意：通过UEM激活横向控制后，该功能将持续生效，直至通过MADS按键手动禁用或关闭"
"车辆电源。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/lane_change_settings.py:41
msgid "Nudge"
msgstr "轻推模式"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/lane_change_settings.py:42
msgid "Nudgeless"
msgstr "无轻推模式"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/stable.py:157
msgid "Numbers only."
msgstr "仅限数字。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:139
msgid "Numbers only. No characters allowed."
msgstr "仅限数字，不允许输入字符。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/sidebar.py:55
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/sidebar.py:77
#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:73 selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:134
msgid "OFFLINE"
msgstr "离线"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:244
#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:127 system/ui/widgets/confirm_dialog.py:93
#: system/ui/widgets/html_render.py:263
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/sidebar.py:71
#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:72 selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:136
#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:144
msgid "ONLINE"
msgstr "在线"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/settings.py:139
msgid "OSM"
msgstr "地图"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:22
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/lane_change_settings.py:40
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/hyundai.py:19
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:111
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:118
msgid "Off"
msgstr "关闭"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:26
msgid "Off: Disables the Speed Limit functions."
msgstr "关闭：禁用限速相关功能。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/torque_settings.py:103
msgid "Offline Only"
msgstr "仅离线"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:74
msgid "Offroad"
msgstr "离线设置模式"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:141
msgid "Offroad: Device will be in Always Offroad mode after boot/wake-up."
msgstr "离线设置模式：设备启动/唤醒后将进入始终离线设置模式。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:245
msgid "Only available when vehicle is off, or always offroad mode is on"
msgstr "仅在车辆熄火或始终离线设置模式开启时可用"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/display.py:35
msgid "Onroad Brightness"
msgstr "行驶中亮度"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/display.py:45
msgid "Onroad Brightness Delay"
msgstr "行驶中亮度延迟时间"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:97
msgid "Onroad Uploads"
msgstr "行驶中上传"

#: selfdrive/ui/widgets/pairing_dialog.py:117
msgid "Open the camera app on your phone"
msgstr "打开手机相机应用"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:113 selfdrive/selfdrived/events.py:589
msgid "Out of Storage"
msgstr "存储空间不足"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:51
msgid "PAIR"
msgstr "配对"

#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:142
msgid "PANDA"
msgstr "PANDA"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/trips.py:152
#: selfdrive/ui/widgets/trips.py:150
msgid "PAST WEEK"
msgstr "过去一周"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:39
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:169
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:180
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:183
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:185
msgid "PIN"
msgstr "PIN码"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:152
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:167
#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/stable.py:160
msgid "PIN must be 4-12 digits."
msgstr "PIN码必须为4-12位数字。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:202
#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/stable.py:215
msgid "PIN reset."
msgstr "PIN码已重置。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/stable.py:189
msgid "PIN set."
msgstr "PIN码已设置。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:162
#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/stable.py:185
msgid "PINs do not match."
msgstr "两次输入的PIN码不一致。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:65
msgid "PREVIEW"
msgstr "预览"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:51
msgid "Pair Device"
msgstr "配对设备"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:171
msgid "Pair GitHub Account"
msgstr "配对GitHub账号"

#: selfdrive/ui/widgets/setup.py:18
msgid "Pair device"
msgstr "配对设备"

#: system/ui/hoofpilot/widgets/sunnylink_pairing_dialog.py:68
msgid "Pair your GitHub account"
msgstr "配对您的GitHub账号"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:174
msgid ""
"Pair your GitHub account to grant your device sponsor benefits, including "
"API access on sunnylink."
msgstr ""
"配对您的GitHub账号，可为设备解锁赞助用户权益，包括sunnylink的API访问权限。"

#: selfdrive/ui/widgets/pairing_dialog.py:92
msgid "Pair your device to Konik Stable"
msgstr "将您的设备与Konik Stable配对"

#: selfdrive/ui/widgets/setup.py:24
msgid "Pair your device with Konik Stable."
msgstr "将您的设备与Konik Stable完成配对。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:27
msgid ""
"Pair your device with comma connect (connect.comma.ai) and claim your comma "
"prime offer."
msgstr ""
"将设备与 comma connect（connect.comma.ai）配对，领取您的 comma prime 优惠。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:349
msgid "Paired"
msgstr "已配对"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:525
msgid "Parking Brake Engaged"
msgstr "手刹已拉起"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:21
msgid "Pause"
msgstr "暂停"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering.py:64
msgid "Pause Lateral Control with Blinker"
msgstr "转向灯触发横向控制暂停"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering.py:63
msgid ""
"Pause lateral control with blinker when traveling below the desired speed "
"selected."
msgstr "当车速低于所选阈值时，打开转向灯将暂停横向控制功能。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:21
msgid "Pause: ALC will pause when the brake pedal is pressed."
msgstr "暂停：踩下刹车踏板时，自动车道居中（ALC）功能将暂停。"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:340 selfdrive/selfdrived/events.py:348
#: selfdrive/selfdrived/events.py:860 selfdrive/selfdrived/events.py:867
msgid "Pay Attention"
msgstr "请注意"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:530
msgid "Pedal Pressed"
msgstr "踏板已踩下"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:35
msgid "Percent: Adds a percent offset [Speed Limit + (Offset % Speed Limit)]"
msgstr "百分比：增加百分比偏移量【限速 + （偏移百分比 × 限速）】"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:259
msgid "Perform a search"
msgstr "执行搜索"

#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/device.py:146
#: selfdrive/ui/widgets/setup.py:51
msgid "Please connect to Wi-Fi to complete initial pairing"
msgstr "请连接 Wi‑Fi 以完成初始配对"

#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/device.py:178
msgid "Please connect to Wi-Fi to update"
msgstr "请连接Wi-Fi以进行更新"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/software.py:25
msgid ""
"Please enable \"Always Offroad\" mode or turn off the vehicle to adjust "
"these toggles."
msgstr "请启用“始终离线设置模式”或关闭车辆电源，方可调整这些开关。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:220
msgid "Please reboot and try again."
msgstr "请重启设备后重试。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:60
msgid "Policy Model"
msgstr "策略模型"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:120 selfdrive/selfdrived/events.py:721
msgid "Posenet Speed Invalid"
msgstr "位姿网络速度数据无效"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:599
msgid "Possible Hardware Issue"
msgstr "疑似硬件故障"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering.py:77
msgid "Post-Blinker Delay"
msgstr "转向灯关闭后延迟"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:105
#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:58
#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:190
msgid "Power Off"
msgstr "关机"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/hyundai.py:19
msgid "Predictive"
msgstr "预测模式"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:874
msgid "Press Resume"
msgstr "按下恢复键"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:517
msgid "Press Resume to Exit Brake Hold"
msgstr "按下恢复键退出刹车保持状态"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:396
msgid "Press Resume to Exit Standstill"
msgstr "按下恢复键退出静止状态"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:569
msgid "Press Set to Engage"
msgstr "按下设定键以激活"

#: system/ui/widgets/network.py:150
msgid "Prevent large data uploads when on a metered Wi-Fi connection"
msgstr "在计量制 Wi‑Fi 连接时避免大量上传"

#: system/ui/widgets/network.py:141
msgid "Prevent large data uploads when on a metered cellular connection"
msgstr "在计量制蜂窝网络时避免大量上传"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:28
msgid ""
"Preview the driver facing camera to ensure that driver monitoring has good "
"visibility. (vehicle must be off)"
msgstr "预览车内摄像头以确保驾驶员监控视野良好。（车辆必须熄火）"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:126 selfdrive/selfdrived/events.py:693
msgid "Process Not Running"
msgstr "进程未运行"

#: selfdrive/ui/widgets/pairing_dialog.py:150
msgid "QR Code Error"
msgstr "二维码错误"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/developer.py:51
msgid "Quickboot Mode"
msgstr "快速启动模式"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/developer.py:102
msgid ""
"Quickboot mode requires updates to be disabled.<br>Enable 'Disable Updates' "
"in the Software panel first."
msgstr "快速启动模式需要禁用更新功能。<br>请先在软件面板中启用“禁用更新”选项。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:81
msgid "Quiet Mode"
msgstr "静音模式"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:62
msgid "REFRESH"
msgstr "刷新"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/sidebar.py:75
msgid "REGIST..."
msgstr "注册中..."

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/__init__.py:45
#: selfdrive/ui/widgets/ssh_key.py:31
msgid "REMOVE"
msgstr "移除"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:54
msgid "RESET"
msgstr "重置"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:68
msgid "REVIEW"
msgstr "查看"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:697 selfdrive/selfdrived/events.py:698
msgid "Radar Error: Restart the Car"
msgstr "雷达故障：请重启车辆"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:702 selfdrive/selfdrived/events.py:703
msgid "Radar Temporarily Unavailable"
msgstr "雷达暂时不可用"

#: system/ui/hoofpilot/widgets/sunnylink_pairing_dialog.py:96
msgid "Re-enter the \"sunnylink\" panel to verify sponsorship status"
msgstr "重新进入“sunnylink”面板验证赞助状态"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/torque_settings.py:103
msgid "Real-Time & Offline"
msgstr "实时+离线"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:91
msgid "Real-time Acceleration Bar"
msgstr "实时加速度条"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:104
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/software.py:49
#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:58
#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:178
msgid "Reboot"
msgstr "重启"

#: selfdrive/ui/onroad/alert_renderer.py:66
msgid "Reboot Device"
msgstr "重启设备"

#: selfdrive/ui/widgets/offroad_alerts.py:112
msgid "Reboot and Update"
msgstr "重启并更新"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:459
msgid "Reboot your Device"
msgstr "请重启您的设备"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:31
msgid ""
"Receive alerts to steer back into the lane when your vehicle drifts over a "
"detected lane line without a turn signal activated while driving over 31 mph "
"(50 km/h)."
msgstr ""
"当车辆以超过 31 mph（50 km/h）行驶且未打转向灯越过检测到的车道线时，接收引导"
"回车道的警报。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:80
msgid "Record and Upload Driver Camera"
msgstr "录制并上传车内摄像头"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:86
msgid "Record and Upload Microphone Audio"
msgstr "录制并上传麦克风音频"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:37
msgid ""
"Record and store microphone audio while driving. The audio will be included "
"in the dashcam video in comma connect."
msgstr ""
"行驶时录制并保存麦克风音频。音频将包含在 comma connect 的行车记录视频中。"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:104
msgid "Recording Audio Feedback"
msgstr "正在录制语音反馈"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:62
msgid "Refresh Model List"
msgstr "更新模型菜单"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:89
#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:70
msgid "Regulatory"
msgstr "法规"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:102
msgid "Relaxed"
msgstr "从容"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:541
msgid "Release Brake to Engage"
msgstr "松开刹车以激活功能"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:20
msgid "Remain Active"
msgstr "保持激活"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:20
msgid "Remain Active: ALC will remain active when the brake pedal is pressed."
msgstr "保持激活：踩下刹车踏板时，自动车道居中（ALC）功能仍保持激活状态。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:61
msgid "Remote SSH"
msgstr "远程SSH访问"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:649
msgid "Remount Detected: Recalibrating"
msgstr "检测到重新挂载：正在重新校准"

#: selfdrive/ui/widgets/ssh_key.py:123
msgid "Request timed out"
msgstr "请求超时"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:163
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:197
#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:122
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:179
#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:54
msgid "Reset Calibration"
msgstr "重置校准"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:27
msgid "Reset PIN"
msgstr "重置PIN码"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:197
msgid "Reset PIN?"
msgstr "确定要重置PIN码吗？"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:99
msgid "Reset Settings"
msgstr "重置设置"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:287
msgid "Restore Failed"
msgstr "恢复失败"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:186
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:302
msgid "Restore Settings"
msgstr "恢复设置"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:389
msgid "Resume Driving Manually"
msgstr "请手动恢复驾驶"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:914 selfdrive/selfdrived/events.py:918
#: selfdrive/selfdrived/events.py:919
msgid "Reverse"
msgstr "倒车挡"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:794
msgid ""
"Reverse\n"
"Gear"
msgstr ""
"倒车\n"
"挡位"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:798 selfdrive/selfdrived/events.py:799
msgid "Reverse Gear"
msgstr "倒车挡"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:68
msgid "Review Training Guide"
msgstr "查看训练指南"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:30
msgid "Review the rules, features, and limitations of hoofpilot"
msgstr "查看hoofpilot的使用规则、功能及限制说明"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:118
msgid "Right"
msgstr "右侧"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:118
msgid "Right & Bottom"
msgstr "右侧和底部"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:315
msgid "Risk of Collision"
msgstr "有碰撞风险"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:54
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:53
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:54
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:146
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/__init__.py:26
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/__init__.py:45
#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:71
msgid "SELECT"
msgstr "选择"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:96
msgid "SET"
msgstr "设定"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:165
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:343
msgid "SPONSOR"
msgstr "赞助用户"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:67
msgid "SSH Keys"
msgstr "SSH 密钥"

#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:73 selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:134
#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:136 selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:138
msgid "STABLE"
msgstr "远程"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/sidebar.py:55
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/sidebar.py:59
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/sidebar.py:79
msgid "SUNNYLINK"
msgstr "SUNNYLINK"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/network.py:20
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/network.py:38
msgid "Scan"
msgstr "扫描"

#: selfdrive/ui/widgets/pairing_dialog.py:118
msgid "Scan the QR code on the right"
msgstr "扫描右侧的二维码"

#: system/ui/hoofpilot/widgets/sunnylink_pairing_dialog.py:94
msgid "Scan the QR code to login to your GitHub account"
msgstr "扫描二维码登录您的GitHub账号"

#: system/ui/hoofpilot/widgets/sunnylink_pairing_dialog.py:101
msgid "Scan the QR code to visit sunnyhaibin's GitHub Sponsors page"
msgstr "扫描二维码访问sunnyhaibin的GitHub赞助页面"

#: system/ui/widgets/network.py:316
msgid "Scanning Wi-Fi networks..."
msgstr "正在扫描 Wi‑Fi 网络…"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/network.py:28
msgid "Scanning..."
msgstr "扫描中..."

#: system/ui/hoofpilot/widgets/tree_dialog.py:90
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/platform_selector.py:117
msgid "Search your vehicle"
msgstr "搜索您的车辆"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:658 selfdrive/selfdrived/events.py:659
msgid "Seatbelt Unlatched"
msgstr "安全带未扣紧"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:263
msgid "Security Key Not Available"
msgstr "安全密钥不可用"

#: system/ui/widgets/option_dialog.py:36
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:201
#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:279
#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:361
msgid "Select Country"
msgstr "选择国家/地区"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:220
msgid "Select a Model"
msgstr "选择一个模型"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/software.py:79
#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:195
msgid "Select a branch"
msgstr "选择分支"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:94
msgid "Select a language"
msgstr "选择语言"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/platform_selector.py:115
msgid "Select a vehicle"
msgstr "选择一辆车辆"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/platform_selector.py:38
msgid "Select vehicle to force fingerprint manually."
msgstr "选择车辆以手动强制完成车辆指纹识别。"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:198
msgid ""
"Select your country and state/province. This helps set units and optionally "
"download local maps."
msgstr "选择您的国家/地区和州/省。这将帮助设置单位制，并可选择下载本地地图。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/torque_settings.py:29
msgid "Self-Tune"
msgstr "自校准"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:687
msgid "Selfdrive Process Lagging: Reboot Your Device"
msgstr "自动驾驶进程卡顿：请重启设备"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:598 selfdrive/selfdrived/events.py:602
#: selfdrive/selfdrived/events.py:603
msgid "Sensor Data Invalid"
msgstr "传感器数据无效"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:113
#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:63
msgid "Serial"
msgstr "序列号"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/lane_change_settings.py:33
msgid ""
"Set a timer to delay the auto lane change operation when the blinker is "
"used. No nudge on the steering wheel is required to auto lane change if a "
"timer is set. Default is Nudge.<br>Please use caution when using this "
"feature. Only use the blinker when traffic and road conditions permit."
msgstr ""
"设置转向灯触发自动变道的延迟计时器。若设置了计时器，自动变道时无需轻推方向盘"
"（默认需轻推）。<br>使用此功能时请务必谨慎，仅在交通和道路条件允许时开启转向"
"灯。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:42
msgid ""
"Set or change the PIN required to use Remote SSH and Live View from Konik "
"Stable."
msgstr "设置或修改从Konik Stable使用远程SSH和实时查看功能所需的PIN码。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:76
msgid "Set the maximum speed for lane turn desires. Default is 19 mph."
msgstr "设置车道转向意图的最高车速限制，默认值为19英里/小时。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:271
msgid "Settings backup completed."
msgstr "设置备份完成。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:294
msgid "Settings restored. Confirm to restart the interface."
msgstr "设置已恢复，确认重启界面？"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:67
msgid "Short Press Increment"
msgstr "短按增减量"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/developer.py:39
msgid "Show Advanced Controls"
msgstr "显示高级控制选项"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:32
msgid "Show Blind Spot Warnings"
msgstr "显示盲点警示"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:50
msgid "Show a timer on the HUD when the car is at a standstill."
msgstr "车辆静止时在抬头显示（HUD）上展示计时器。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:92
msgid ""
"Show an indicator on the left side of the screen to display real-time "
"vehicle acceleration and deceleration. This displays what the car is "
"currently doing, not what the planner is requesting."
msgstr ""
"在屏幕左侧显示指示器，展示车辆实时加减速状态。该指示器仅显示车辆当前实际状"
"态，而非规划器请求的状态。"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:205
#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:346
msgid "Skip"
msgstr "跳过"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:345
msgid ""
"Skip location setup? You can configure maps and units later in Settings."
msgstr "跳过位置设置？您可后续在设置中配置地图和单位制。"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:833
msgid "Slow down to engage"
msgstr "请减速以激活功能"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:56
msgid "Smart Cruise Control - Map"
msgstr "智能巡航控制 - 地图版"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:51
msgid "Smart Cruise Control - Vision"
msgstr "智能巡航控制 - 视觉版"

#: selfdrive/ui/widgets/offroad_alerts.py:106
msgid "Snooze Update"
msgstr "延后更新"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/settings.py:132
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/settings.py:133
#: selfdrive/ui/layouts/settings/settings.py:60
msgid "Software"
msgstr "软件"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:105
msgid "Software Delay:"
msgstr "软件延迟："

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:111
msgid "Speed"
msgstr "车速"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:80
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:59
msgid "Speed Limit"
msgstr "限速"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:73
msgid "Speed Limit Offset"
msgstr "限速偏移量"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_policy.py:40
msgid "Speed Limit Source"
msgstr "限速数据来源"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:829
msgid "Speed Too High"
msgstr "车速过高"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:821
msgid "Speed too low"
msgstr "车速过低"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:76
msgid "Speedometer: Always Display True Speed"
msgstr "车速表：始终显示真实车速"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:81
msgid "Speedometer: Hide from Onroad Screen"
msgstr "车速表：在行驶界面隐藏"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:164
msgid "Sponsor Status"
msgstr "赞助状态"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:53
msgid "Sponsorship isn't required for basic backup/restore"
msgstr "基础备份/恢复功能无需赞助身份"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/settings.py:129
msgid "Stable"
msgstr "远程"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:102
msgid "Standard"
msgstr "标准"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:26
msgid ""
"Standard is recommended. In aggressive mode, hoofpilot will follow lead cars "
"closer and be more aggressive with the gas and brake. In relaxed mode "
"hoofpilot will stay further away from lead cars. On supported cars, you can "
"cycle through these personalities with your steering wheel distance button."
msgstr ""
"推荐使用标准模式。激进模式下，hoofpilot会更贴近前车，加减速更激进；舒缓模式"
"下，hoofpilot会与前车保持更远距离。在适配车型上，可通过方向盘距离按键切换这些"
"模式。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:99
msgid "Start Download"
msgstr "开始下载"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:31
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering.py:44
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:31
msgid "Start the vehicle to check vehicle compatibility."
msgstr "启动车辆以检查车型兼容性。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:54
msgid "State"
msgstr "州/省"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:370
msgid "State/Province (Not required)"
msgstr "州/省（非必填）"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:203
#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:309
#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:372
msgid "State/Province (Optional)"
msgstr "州/省（可选）"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:368
msgid "State/Province (Select country first)"
msgstr "州/省（请先选择国家/地区）"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:881
msgid "Steer Left"
msgstr "向左转向"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:408
msgid "Steer Left to Start Lane Change Once Safe"
msgstr "安全时向左打方向开始变道"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:888
msgid "Steer Right"
msgstr "向右转向"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:416
msgid "Steer Right to Start Lane Change Once Safe"
msgstr "安全时向右打方向开始变道"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/settings.py:135
msgid "Steering"
msgstr "转向"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:38
msgid "Steering Arc"
msgstr "转向弧线"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:332 selfdrive/selfdrived/events.py:578
msgid "Steering Assist Temporarily Unavailable"
msgstr "转向辅助暂时不可用"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:58
msgid "Steering Mode on Brake Pedal"
msgstr "刹车踏板触发转向模式"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:536
msgid "Steering Pressed"
msgstr "方向盘被触碰"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:579
msgid "Steering Temporarily Unavailable"
msgstr "转向功能暂时不可用"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:302 selfdrive/selfdrived/events.py:305
msgid "Stock AEB: Risk of Collision"
msgstr "原厂自动紧急制动：有碰撞风险"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:309
msgid "Stock LKAS: Lane Departure Detected"
msgstr "原厂车道保持辅助：检测到车道偏离"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/subaru.py:19
msgid "Stop and Go (Beta)"
msgstr "拥堵跟车（测试版）"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/subaru.py:21
msgid "Stop and Go for Manual Parking Brake (Beta)"
msgstr "手动手刹版拥堵跟车（测试版）"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:212
msgid "Switch to Traffic-Aware Cruise Control to engage"
msgstr "请切换至交通感知巡航控制以激活功能"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:241
msgid "System Initializing"
msgstr "系统初始化中"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:686
msgid "System Lagging"
msgstr "系统卡顿"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:171 selfdrive/selfdrived/events.py:620
#: selfdrive/selfdrived/events.py:621
msgid "System Overheated"
msgstr "系统过热"

#: selfdrive/ui/onroad/alert_renderer.py:59
#: selfdrive/ui/onroad/alert_renderer.py:65
msgid "System Unresponsive"
msgstr "系统无响应"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/software.py:49
msgid "System reboot required for changes to take effect. Reboot now?"
msgstr "更改需重启系统方可生效，是否立即重启？"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:388
msgid "TAKE CONTROL"
msgstr "接管控制"

#: selfdrive/ui/onroad/alert_renderer.py:58
msgid "TAKE CONTROL IMMEDIATELY"
msgstr "请立即接管控制"

#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:71 selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:125
#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:127 selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:129
msgid "TEMP"
msgstr "温度"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:343
msgid "THANKS â™¥"
msgstr "感谢您的支持 â™¥"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:440 selfdrive/selfdrived/events.py:902
msgid "Take Control"
msgstr "请接管控制"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:71
msgid "Target Branch"
msgstr "目标分支"

#: system/ui/widgets/network.py:130
msgid "Tethering Password"
msgstr "网络共享密码"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:43
msgid "The PIN is currently configured."
msgstr "当前已配置PIN码。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:45
msgid "The PIN is not currently configured."
msgstr "当前未配置PIN码。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:157
msgid "The reset cannot be undone. You have been warned."
msgstr "重置操作不可撤销，已向您提醒。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:29
msgid ""
"This feature can only be used with hoofpilot longitudinal control enabled."
msgstr "此功能仅在启用hoofpilot纵向控制时可用。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:32
msgid ""
"This feature defaults to OFF, and does not allow selection due to vehicle "
"limitations."
msgstr "受车型限制，此功能默认关闭且无法手动选择。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:33
msgid ""
"This feature defaults to ON, and does not allow selection due to vehicle "
"limitations."
msgstr "受车型限制，此功能默认开启且无法手动选择。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/subaru.py:31
msgid "This feature is currently not available on this platform."
msgstr "当前车型平台暂不支持此功能。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:30
msgid ""
"This feature is not supported on this platform due to vehicle limitations."
msgstr "受车型限制，当前平台不支持此功能。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/hyundai.py:53
msgid ""
"This feature is unavailable because hoofpilot Longitudinal Control (Alpha) "
"is not enabled."
msgstr "此功能不可用，原因是未启用hoofpilot纵向控制（内测版）。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/hyundai.py:51
msgid "This feature is unavailable while the car is onroad."
msgstr "车辆行驶中此功能不可用。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:17
msgid "This feature requires hoofpilot longitudinal control to be available."
msgstr "此功能需要hoofpilot纵向控制功能可用。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:155
msgid ""
"This is the master switch, it will allow you to cutoff any sunnylink "
"requests should you want to do that."
msgstr "这是总开关，开启后可根据您的需求切断所有sunnylink请求。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:219
msgid ""
"This may be due to weak internet connection or sunnylink registration issue. "
msgstr "这可能是由于网络连接不稳定或sunnylink注册问题导致。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:34
msgid "This platform only supports Disengage mode due to vehicle limitations."
msgstr "受车型限制，此平台仅支持脱离模式。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering.py:43
msgid "This platform supports all MADS settings."
msgstr "此平台支持所有MADS设置项。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering.py:42
msgid "This platform supports limited MADS settings."
msgstr "此平台仅支持部分MADS设置项。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/platform_selector.py:95
msgid "This setting will take effect immediately."
msgstr "此设置将立即生效。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/platform_selector.py:96
msgid "This setting will take effect once the device enters offroad state."
msgstr "此设置将在设备进入离线设置模式后生效。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:95
msgid ""
"This will delete ALL downloaded maps\n"
"\n"
"Are you sure you want to delete all maps?"
msgstr ""
"此操作将删除所有已下载的地图\n"
"\n"
"确定要删除所有地图吗？"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:125
msgid ""
"This will delete ALL downloaded models from the cache except the currently "
"active model. Are you sure?"
msgstr "此操作将删除缓存中除当前激活模型外的所有已下载模型，确定执行吗？"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:99
msgid ""
"This will start the download process and it might take a while to complete."
msgstr "此操作将启动下载流程，完成可能需要一段时间。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:111
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:210
msgid "Toggle stock LKAS on or off to engage"
msgstr "请切换原厂LKAS开关以激活功能"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/lane_change_settings.py:51
msgid ""
"Toggle to enable a delay timer for seamless lane changes when blind spot "
"monitoring (BSM) detects a obstructing vehicle, ensuring safe maneuvering."
msgstr ""
"启用此开关后，当盲点监测（BSM）检测到障碍物车辆时，自动变道会触发延迟计时器，"
"确保变道操作安全进行。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/developer.py:40
msgid ""
"Toggle visibility of advanced hoofpilot controls.<br>This only changes the "
"visibility of the toggles; it does not change the actual enabled/disabled "
"state."
msgstr ""
"切换hoofpilot高级控制选项的显示状态。<br>此操作仅改变开关的可见性，不会改变其"
"实际启用/禁用状态。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:47
msgid "Toggle with Main Cruise"
msgstr "随主巡航开关联动"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/settings.py:131
#: selfdrive/ui/layouts/settings/settings.py:59
msgid "Toggles"
msgstr "切换"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:105
msgid "Total Delay:"
msgstr "总延迟："

#: selfdrive/selfdrived/events.py:372
msgid "Touch Steering Wheel"
msgstr "触碰方向盘"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:364
msgid "Touch Steering Wheel: No Face Detected"
msgstr "触碰方向盘：未检测到人脸"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:91
msgid "Training Guide"
msgstr "训练指南"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/settings.py:141
msgid "Trips"
msgstr "行程"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:441
msgid "Turn Exceeds Steering Limit"
msgstr "转向角度超出限制"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:903
msgid "Turn exceeds limit"
msgstr "转向超出限制"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:93
msgid "UI Debug Mode"
msgstr "界面调试模式"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:82
msgid "UNINSTALL"
msgstr "卸载"

#: selfdrive/ui/layouts/home.py:157
msgid "UPDATE"
msgstr "更新"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:757 selfdrive/selfdrived/events.py:758
#: selfdrive/selfdrived/events.py:759
msgid "USB Error: Reboot Your Device"
msgstr "USB故障：请重启设备"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:288
msgid "Unable to restore the settings, try again later."
msgstr "无法恢复设置，请稍后重试。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/mads_settings.py:52
msgid "Unified Engagement Mode (UEM)"
msgstr "统一激活模式（UEM）"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:82
#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:175
msgid "Uninstall"
msgstr "卸载"

#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:117
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:767 selfdrive/selfdrived/events.py:769
#: selfdrive/selfdrived/events.py:773
msgid "Unknown Vehicle Variant"
msgstr "未知车型版本"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/platform_selector.py:127
msgid "Unrecognized Vehicle"
msgstr "未识别的车辆"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:58
msgid "Updates are only downloaded while the car is off."
msgstr "仅在车辆熄火时下载更新。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:35
msgid ""
"Upload data from the driver facing camera and help improve the driver "
"monitoring algorithm."
msgstr "上传车内摄像头数据，帮助改进驾驶员监控算法。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:81
msgid "Use Lane Turn Desires"
msgstr "启用车道转向意图"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:92
msgid "Use Metric System"
msgstr "使用公制"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:57
msgid ""
"Use map data to estimate the appropriate speed to drive through turns ahead."
msgstr "利用地图数据估算通过前方弯道的合适车速。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:21
msgid ""
"Use the hoofpilot system for adaptive cruise control and lane keep driver "
"assistance. Your attention is required at all times to use this feature."
msgstr ""
"使用hoofpilot系统实现自适应巡航和车道保持辅助功能。使用此功能时，您必须时刻保"
"持注意力集中。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:52
msgid ""
"Use vision path predictions to estimate the appropriate speed to drive "
"through turns ahead."
msgstr "利用视觉路径预测估算通过前方弯道的合适车速。"

#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:72 selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:144
msgid "VEHICLE"
msgstr "车辆"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/developer.py:53
#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:70
msgid "VIEW"
msgstr "查看"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/settings.py:142
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/platform_selector.py:60
msgid "Vehicle"
msgstr "车辆"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:838 selfdrive/selfdrived/events.py:839
msgid "Vehicle Sensors Calibrating"
msgstr "车辆传感器校准中"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:837
msgid "Vehicle Sensors Invalid"
msgstr "车辆传感器数据无效"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:583 selfdrive/selfdrived/events.py:584
msgid "Vehicle Steering Time Limit"
msgstr "车辆转向时长限制"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/developer.py:53
msgid "View the error log for hoofpilot crashes."
msgstr "查看hoofpilot崩溃的错误日志。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:59
msgid "Vision Model"
msgstr "视觉模型"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/settings.py:137
msgid "Visuals"
msgstr "视觉"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:252
msgid "WARNING: This action cannot be undone!"
msgstr "警告:此操作无法回退!"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:78
msgid "WARNING: This branch is not tested"
msgstr "警告：此分支未经测试"

#: selfdrive/ui/onroad/alert_renderer.py:52
msgid "Waiting to start"
msgstr "等待开始"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:71
msgid "Wake Up Behavior"
msgstr "唤醒行为"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:22
msgid "Warning"
msgstr "警示"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:28
msgid ""
"Warning: Provides a warning when exceeding the current road's speed limit."
msgstr "警示：当车速超过当前道路限速时发出提醒。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:25
msgid ""
"Warning: This grants SSH access to all public keys in your GitHub settings. "
"Never enter a GitHub username other than your own. A comma employee will "
"NEVER ask you to add their GitHub username."
msgstr ""
"警告：这将授予对您 GitHub 设置中所有公钥的 SSH 访问权限。请勿输入非您本人的 "
"GitHub 用户名。comma 员工绝不会要求您添加他们的用户名。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:323
msgid "Welcome back!! We're excited to see you've enabled sunnylink again!"
msgstr "欢迎回来！很高兴看到您重新启用了sunnylink！"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:119
msgid "Welcome to hoofpilot!"
msgstr "欢迎使用hoofpilot！"

#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/firehose.py:32
msgid "What's a good USB-C adapter?"
msgstr "什么样的USB-C适配器合适？"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/software.py:22
msgid ""
"When enabled, automatic software updates will be off.<br><b>This requires a "
"reboot to take effect.</b>"
msgstr "启用后，软件自动更新功能将关闭。<br><b>此设置需重启设备方可生效。</b>"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:22
msgid ""
"When enabled, hoofpilot will attempt to manage the built-in cruise control "
"buttons by emulating button presses for limited longitudinal control."
msgstr ""
"启用后，hoofpilot将尝试模拟按键操作来管理原厂巡航控制按键，实现有限的纵向控"
"制。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:24
msgid "When enabled, pressing the accelerator pedal will disengage hoofpilot."
msgstr "启用后，踩下加速踏板将使hoofpilot功能脱离。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:82
msgid "When enabled, the speedometer on the onroad screen is not displayed."
msgstr "启用后，行驶界面上将不显示车速表。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/visuals.py:87
msgid "When enabled, visual turn indicators are drawn on the HUD."
msgstr "启用后，抬头显示（HUD）上将绘制转向视觉指示器。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/developer.py:99
msgid ""
"When toggled on, this creates a prebuilt file to allow accelerated boot "
"times. When toggled off, it removes the prebuilt file so compilation of "
"locally edited cpp files can be made."
msgstr ""
"启用后，将创建预编译文件以加快启动速度；禁用后，将删除预编译文件，以便编译本"
"地编辑的C++文件。"

#: selfdrive/ui/layouts/sidebar.py:44
msgid "Wi-Fi"
msgstr "Wi‑Fi"

#: system/ui/widgets/network.py:150
msgid "Wi-Fi Network Metered"
msgstr "Wi‑Fi 计量网络"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/developer.py:72
msgid "Would you like to delete this log?"
msgstr "确定要删除此日志吗？"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/stable.py:178
#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/stable.py:200
msgid "Wrong PIN."
msgstr "PIN码错误。"

#: system/ui/widgets/network.py:320
msgid "Wrong password"
msgstr "密码错误"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/developer.py:72
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/osm.py:96
msgid "Yes, delete all maps"
msgstr "是，删除所有地图"

#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/firehose.py:33
msgid ""
"Yes, only upstream hoofpilot (and particular forks) are able to be used for "
"training."
msgstr "是的，仅上游hoofpilot（及特定分支版本）可用于模型训练。"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:122
msgid ""
"You must accept the Terms and Conditions in order to use hoofpilot. Read the "
"latest terms at https://comma.ai/terms before continuing."
msgstr ""
"使用hoofpilot必须接受服务条款。继续操作前，请查阅最新条款：https://comma.ai/"
"terms。"

#: selfdrive/ui/layouts/onboarding.py:160
msgid "You must accept the Terms of Service in order to use hoofpilot."
msgstr "使用hoofpilot必须接受服务条款。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/hyundai.py:42
msgid "Your vehicle will use the Default longitudinal tuning."
msgstr "您的车辆将使用默认纵向调校参数。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/hyundai.py:43
msgid "Your vehicle will use the Dynamic longitudinal tuning."
msgstr "您的车辆将使用动态纵向调校参数。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/hyundai.py:44
msgid "Your vehicle will use the Predictive longitudinal tuning."
msgstr "您的车辆将使用预测性纵向调校参数。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:142
msgid "backing up"
msgstr "备份中"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:149
msgid "backup"
msgstr "备份"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:37
#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:185
msgid "backup settings"
msgstr "备份设置"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/widgets/sunnylink_pairing_dialog.py:25
msgid "become a hoofpilot sponsor"
msgstr "成为hoofpilot赞助用户"

#: selfdrive/ui/mici/layouts/onboarding.py:42
#: selfdrive/ui/mici/onroad/driver_camera_dialog.py:86
#: selfdrive/ui/onroad/driver_camera_dialog.py:38
msgid "camera starting"
msgstr "相机启动中"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/models.py:27
msgid "cancel download"
msgstr "取消下载"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/stable.py:151
msgid "change"
msgstr "修改"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:22
msgid "checking..."
msgstr "检查中..."

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/developer.py:46
msgid "copyparty Service"
msgstr "copyparty文件服务"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/developer.py:47
msgid ""
"copyparty is a very capable file server, you can use it to download your "
"routes, view your logs and even make some edits on some files from your "
"browser. Requires you to connect to your comma locally via its IP address."
msgstr ""
"copyparty是功能强大的文件服务器，您可通过浏览器下载行驶路线、查看日志甚至编辑"
"部分文件。需通过IP地址本地连接至comma设备。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/models.py:24
#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/models.py:115
msgid "current model"
msgstr "当前模型"

#: system/ui/widgets/network.py:148
msgid "default"
msgstr "默认"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/models.py:56
#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/models.py:112
msgid "default model"
msgstr "默认模型"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:136
msgid "down"
msgstr "降低"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:23
msgid "downloading..."
msgstr "下载中..."

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:32
msgid "enable sunnylink"
msgstr "启用sunnylink"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:150
#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:172
msgid "failed"
msgstr "失败"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:118
msgid "failed to check for update"
msgstr "检查更新失败"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:24
msgid "finalizing update..."
msgstr "更新收尾中..."

#: system/ui/widgets/network.py:243 system/ui/widgets/network.py:320
#, python-brace-format
msgid "for \"{}\""
msgstr "用于“{}”"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:166
msgid "from cache"
msgstr "来自缓存"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:184
msgid "h"
msgstr "小时"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/developer.py:85
msgid "hoofpilot Longitudinal Control (Alpha)"
msgstr "hoofpilot纵向控制（内测版）"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise.py:26
msgid ""
"hoofpilot Longitudinal Control is the default longitudinal control for this "
"platform."
msgstr "hoofpilot纵向控制是此平台的默认纵向控制方式。"

#: selfdrive/ui/onroad/alert_renderer.py:51
msgid "hoofpilot Unavailable"
msgstr "hoofpilot不可用"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:162
msgid ""
"hoofpilot defaults to driving in chill mode. Experimental mode enables alpha-"
"level features that aren't ready for chill mode. Experimental features are "
"listed below:<br><h4>End-to-End Longitudinal Control</h4><br>Let the driving "
"model control the gas and brakes. hoofpilot will drive as it thinks a human "
"would, including stopping for red lights and stop signs. Since the driving "
"model decides the speed to drive, the set speed will only act as an upper "
"bound. This is an alpha quality feature; mistakes should be expected."
"<br><h4>New Driving Visualization</h4><br>The driving visualization will "
"transition to the road-facing wide-angle camera at low speeds to better show "
"some turns. The Experimental mode logo will also be shown in the top right "
"corner."
msgstr ""
"hoofpilot默认采用舒缓模式行驶。实验模式将启用暂未纳入舒缓模式的内测级功能，具"
"体如下：<br><h4>端到端纵向控制</h4><br>由驾驶模型控制油门和刹车，hoofpilot将"
"模拟人类驾驶方式行驶，包括红灯和停车标志前停车。由于车速由驾驶模型决定，设定"
"车速仅作为上限。此为内测级功能，可能存在失误。<br><h4>全新驾驶可视化</h4><br>"
"低速时，驾驶可视化界面将切换至前向广角摄像头画面，更清晰展示弯道路况。实验模"
"式标识也将显示在界面右上角。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:168
msgid ""
"hoofpilot is continuously calibrating, resetting is rarely required. "
"Resetting calibration will restart hoofpilot if the car is powered on."
msgstr ""
"hoofpilot 持续进行校准，极少需要手动重置。若车辆处于通电状态，重置校准将重启"
"hoofpilot系统。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/firehose.py:12
#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/firehose.py:20
msgid ""
"hoofpilot learns to drive by watching humans, like you, drive.\n"
"\n"
"Firehose Mode allows you to maximize your training data uploads to improve "
"hoofpilot's driving models. More data means bigger models, which means "
"better Experimental Mode."
msgstr ""
"hoofpilot 通过学习人类（如您）的驾驶行为来优化自身驾驶能力。\n"
"\n"
"Firehose模式可最大化上传您的训练数据，助力改进hoofpilot驾驶模型。数据越多，模"
"型效果越好，实验模式的表现也会更优。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/toggles.py:187
msgid "hoofpilot longitudinal control may come in a future update."
msgstr "hoofpilot纵向控制功能或将在后续更新中上线。"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:29
msgid ""
"hoofpilot requires the device to be mounted within 4° left or right and "
"within 5° up or 9° down."
msgstr "hoofpilot 要求设备安装角度偏差需控制在：左右≤4°、向上≤5°、向下≤9°。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/toyota.py:18
msgid ""
"hoofpilot will not take over control of gas and brakes. Factory Toyota "
"longitudinal control will be used."
msgstr "hoofpilot 不会接管油门和刹车的控制权，将使用丰田原厂纵向控制系统。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:115
#: selfdrive/ui/hoofpilot/onroad/speed_renderer.py:43
#: selfdrive/ui/mici/onroad/hud_renderer.py:276
#: selfdrive/ui/onroad/hud_renderer.py:177
msgid "km/h"
msgstr "km/h"

#: system/ui/widgets/network.py:210
msgid "leave blank for automatic configuration"
msgstr "留空以自动配置"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:137
msgid "left"
msgstr "左"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:472 selfdrive/selfdrived/events.py:473
#: selfdrive/selfdrived/events.py:474
msgid "locationd Permanent Error"
msgstr "定位服务永久性故障"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:467 selfdrive/selfdrived/events.py:468
msgid "locationd Temporary Error"
msgstr "定位服务临时性故障"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/device.py:184
msgid "m"
msgstr "m"

#: system/ui/widgets/network.py:148
msgid "metered"
msgstr "计量"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/cruise_sub_layouts/speed_limit_settings.py:115
#: selfdrive/ui/hoofpilot/onroad/speed_renderer.py:43
#: selfdrive/ui/mici/onroad/hud_renderer.py:276
#: selfdrive/ui/onroad/hud_renderer.py:177
msgid "mph"
msgstr "mph"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:30
msgid "never"
msgstr "从不"

#: selfdrive/ui/mici/layouts/offroad_alerts.py:203
msgid "no alerts"
msgstr "无报警"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:41
msgid "now"
msgstr "现在"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:820
msgid "openpilot Canceled"
msgstr "openpilot已取消"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:75
msgid "pair"
msgstr "配对"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/widgets/sunnylink_pairing_dialog.py:25
msgid "pair with sunnylink"
msgstr "与sunnylink配对"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:73
msgid "paired"
msgstr "已配对"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:491 selfdrive/selfdrived/events.py:492
#: selfdrive/selfdrived/events.py:493
msgid "paramsd Permanent Error"
msgstr "参数服务永久性故障"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:487
msgid "paramsd Temporary Error"
msgstr "参数服务临时性故障"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/models.py:167
msgid "ready"
msgstr "就绪"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/vehicle/brands/tesla.py:32
msgid "recommend disabling this feature if you experience these."
msgstr "若遇到此类问题，建议禁用此功能。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:171
msgid "restore"
msgstr "恢复"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:39
#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:188
msgid "restore settings"
msgstr "恢复设置"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:164
msgid "restoring"
msgstr "恢复中"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:137
msgid "right"
msgstr "右"

#: selfdrive/selfdrived/events.py:105
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/lane_change_settings.py:43
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/lane_change_settings.py:44
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/lane_change_settings.py:45
#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/steering_sub_layouts/lane_change_settings.py:46
msgid "s"
msgstr "s"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/stable.py:151
msgid "set"
msgstr "设置"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:155
msgid "settings backed up"
msgstr "设置已备份"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:113
msgid "slide to backup"
msgstr "滑动以备份"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/stable.py:218
msgid "slide to reset PIN"
msgstr "滑动以重置PIN码"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:113
msgid "slide to restore"
msgstr "滑动以恢复"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:69
msgid "sponsor"
msgstr "赞助用户"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/onboarding.py:23
msgid "sunnylink"
msgstr "sunnylink"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/settings/sunnylink.py:218
msgid "sunnylink Dongle ID not found. "
msgstr "未找到sunnylink加密狗ID。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:205
msgid "sunnylink Dongle ID not found. Please reboot & try again."
msgstr "未找到sunnylink加密狗ID，请重启设备后重试。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/onboarding.py:27
msgid ""
"sunnylink enables secured remote access to your comma device from anywhere, "
"including settings management, remote monitoring, real-time dashboard, etc."
msgstr ""
"sunnylink可让您从任意位置安全远程访问comma设备，功能包括设置管理、远程监控、"
"实时仪表盘等。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/layouts/onboarding.py:34
msgid ""
"sunnylink is designed to be enabled as part of hoofpilot's core "
"functionality. If sunnylink is disabled, features such as settings "
"management, remote monitoring, real-time dashboards will be unavailable."
msgstr ""
"sunnylink是hoofpilot核心功能的一部分，默认启用。若禁用sunnylink，设置管理、远"
"程监控、实时仪表盘等功能将无法使用。"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:41
msgid "sunnylink uploader"
msgstr "sunnylink上传工具"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:65
msgid "thanks"
msgstr "感谢"

#: selfdrive/ui/hoofpilot/mici/layouts/sunnylink.py:173
msgid "unable to restore"
msgstr "无法恢复"

#: system/ui/widgets/network.py:148
msgid "unmetered"
msgstr "不限流量"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/device.py:136
msgid "up"
msgstr "上"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:129
msgid "up to date, last checked never"
msgstr "已是最新，最后检查：从未"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:127
#, python-brace-format
msgid "up to date, last checked {}"
msgstr "已是最新，最后检查：{}"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:121
msgid "update available"
msgstr "有可用更新"

#: selfdrive/ui/layouts/home.py:171
#, python-brace-format
msgid "{} ALERT"
msgid_plural "{} ALERTS"
msgstr[0] "{} 条警报"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:50
#, python-brace-format
msgid "{} day ago"
msgid_plural "{} days ago"
msgstr[0] "{} 天前"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:47
#, python-brace-format
msgid "{} hour ago"
msgid_plural "{} hours ago"
msgstr[0] "{} 小时前"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/software.py:44
#, python-brace-format
msgid "{} minute ago"
msgid_plural "{} minutes ago"
msgstr[0] "{} 分钟前"

#: selfdrive/ui/layouts/settings/firehose.py:70
#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/firehose.py:112
#: selfdrive/ui/mici/layouts/settings/firehose.py:166
#, python-brace-format
msgid "{} segment of your driving is in the training dataset so far."
msgid_plural "{} segments of your driving is in the training dataset so far."
msgstr[0] "目前已有 {} 个您的驾驶片段被纳入训练数据集。"

#, python-format
#~ msgid "1 year of drive storage"
#~ msgstr "1 年行驶数据存储"

#, python-format
#~ msgid "24/7 LTE connectivity"
#~ msgstr "全天候 LTE 连接"

#~ msgid ""
#~ "<b>WARNING: openpilot longitudinal control is in alpha for this car and "
#~ "will disable Automatic Emergency Braking (AEB).</b><br><br>On this car, "
#~ "openpilot defaults to the car's built-in ACC instead of openpilot's "
#~ "longitudinal control. Enable this to switch to openpilot longitudinal "
#~ "control. Enabling Experimental mode is recommended when enabling "
#~ "openpilot longitudinal control alpha. Changing this setting will restart "
#~ "openpilot if the car is powered on."
#~ msgstr ""
#~ "<b>警告：此车型的 openpilot 纵向控制仍为 alpha，将会停用自动紧急制动 "
#~ "(AEB)。</b><br><br>在此车型上，openpilot 默认使用车载 ACC，而非 openpilot "
#~ "的纵向控制。启用此选项可切换为 openpilot 纵向控制。建议同时启用实验模式。"
#~ "若车辆通电，更改此设置将会重启 openpilot。"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "An alpha version of openpilot longitudinal control can be tested, along "
#~ "with Experimental mode, on non-release branches."
#~ msgstr "openpilot 纵向控制的 alpha 版本可在非发布分支搭配实验模式进行测试。"

#, python-format
#~ msgid "Become a comma prime member at connect.comma.ai"
#~ msgstr "前往 connect.comma.ai 成为 comma prime 会员"

#, python-format
#~ msgid "Bookmark connect.comma.ai to your home screen to use it like an app"
#~ msgstr "将 connect.comma.ai 添加到主屏幕，像应用一样使用"

#, python-format
#~ msgid "CHILL MODE ON"
#~ msgstr "安稳模式已开启"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "Changing this setting will restart openpilot if the car is powered on."
#~ msgstr "若车辆通电，更改此设置将重启 openpilot。"

#, python-format
#~ msgid "Click \"add new device\" and scan the QR code on the right"
#~ msgstr "点击“添加新设备”，扫描右侧二维码"

#, python-format
#~ msgid "Decline, uninstall openpilot"
#~ msgstr "拒绝并卸载 openpilot"

#, python-format
#~ msgid "EXPERIMENTAL MODE ON"
#~ msgstr "实验模式已开启"

#~ msgid "Enable driver monitoring even when openpilot is not engaged."
#~ msgstr "即使未启用 openpilot 也启用驾驶员监控。"

#, python-format
#~ msgid "Enable openpilot"
#~ msgstr "启用 openpilot"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "Enable the openpilot longitudinal control (alpha) toggle to allow "
#~ "Experimental mode."
#~ msgstr "启用 openpilot 纵向控制（alpha）开关，以使用实验模式。"

#~ msgid "Firehose"
#~ msgstr "Firehose"

#~ msgid ""
#~ "For maximum effectiveness, bring your device inside and connect to a good "
#~ "USB-C adapter and Wi-Fi weekly.\n"
#~ "\n"
#~ "Firehose Mode can also work while you're driving if connected to a "
#~ "hotspot or unlimited SIM card.\n"
#~ "\n"
#~ "\n"
#~ "Frequently Asked Questions\n"
#~ "\n"
#~ "Does it matter how or where I drive? Nope, just drive as you normally "
#~ "would.\n"
#~ "\n"
#~ "Do all of my segments get pulled in Firehose Mode? No, we selectively "
#~ "pull a subset of your segments.\n"
#~ "\n"
#~ "What's a good USB-C adapter? Any fast phone or laptop charger should be "
#~ "fine.\n"
#~ "\n"
#~ "Does it matter which software I run? Yes, only upstream openpilot (and "
#~ "particular forks) are able to be used for training."
#~ msgstr ""
#~ "为达到最佳效果，请将设备带到室内，并每周连接优质 USB‑C 充电器与 Wi‑Fi。\n"
#~ "\n"
#~ "若连接热点或不限流量卡，行车中也可使用 Firehose 模式。\n"
#~ "\n"
#~ "\n"
#~ "常见问题\n"
#~ "\n"
#~ "我怎么开、在哪开有区别吗？没有，平常怎么开就怎么开。\n"
#~ "\n"
#~ "Firehose 模式会拉取我所有片段吗？不会，我们会选择性拉取部分片段。\n"
#~ "\n"
#~ "什么是好的 USB‑C 充电器？任何快速的手机或笔电充电器都可以。\n"
#~ "\n"
#~ "我跑什么软件有区别吗？有，只有上游 openpilot（及特定分支）可用于训练。"

#, python-format
#~ msgid "Go to https://connect.comma.ai on your phone"
#~ msgstr "在手机上前往 https://connect.comma.ai"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "Maximize your training data uploads to improve openpilot's driving models."
#~ msgstr "最大化上传训练数据，以改进 openpilot 的驾驶模型。"

#, python-format
#~ msgid "Open"
#~ msgstr "打开"

#, python-format
#~ msgid "PRIME FEATURES:"
#~ msgstr "PRIME 功能："

#, python-format
#~ msgid "Pair your device to your comma account"
#~ msgstr "将设备配对到您的 comma 账号"

#, python-format
#~ msgid "Remote access"
#~ msgstr "远程访问"

#, python-format
#~ msgid "Remote snapshots"
#~ msgstr "远程快照"

#~ msgid "Review the rules, features, and limitations of openpilot"
#~ msgstr "查看 openpilot 的规则、功能与限制"

#~ msgid ""
#~ "Standard is recommended. In aggressive mode, openpilot will follow lead "
#~ "cars closer and be more aggressive with the gas and brake. In relaxed "
#~ "mode openpilot will stay further away from lead cars. On supported cars, "
#~ "you can cycle through these personalities with your steering wheel "
#~ "distance button."
#~ msgstr ""
#~ "建议使用标准模式。激进模式下，openpilot 会更贴近前车，油门与刹车更为激进；"
#~ "从容模式下，会与前车保持更远距离。在支持的车型上，可用方向盘距离按钮切换这"
#~ "些风格。"

#, python-format
#~ msgid "Upgrade Now"
#~ msgstr "立即升级"

#~ msgid ""
#~ "Use the openpilot system for adaptive cruise control and lane keep driver "
#~ "assistance. Your attention is required at all times to use this feature."
#~ msgstr ""
#~ "使用 openpilot 进行自适应巡航与车道保持辅助。使用此功能时，您必须始终保持"
#~ "专注。"

#, python-format
#~ msgid "Welcome to openpilot"
#~ msgstr "欢迎使用 openpilot"

#~ msgid ""
#~ "When enabled, pressing the accelerator pedal will disengage openpilot."
#~ msgstr "启用后，踩下加速踏板将会脱离 openpilot。"

#, python-format
#~ msgid "You must accept the Terms and Conditions in order to use openpilot."
#~ msgstr "您必须接受条款与条件才能使用 openpilot。"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "You must accept the Terms and Conditions to use openpilot. Read the "
#~ "latest terms at https://comma.ai/terms before continuing."
#~ msgstr ""
#~ "您必须接受条款与条件才能使用 openpilot。继续前请阅读 https://comma.ai/"
#~ "terms 上的最新条款。"

#, python-format
#~ msgid "comma prime"
#~ msgstr "comma prime"

#, python-format
#~ msgid "openpilot Longitudinal Control (Alpha)"
#~ msgstr "openpilot 纵向控制（Alpha）"

#, python-format
#~ msgid "openpilot Unavailable"
#~ msgstr "openpilot 无法使用"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "openpilot defaults to driving in chill mode. Experimental mode enables "
#~ "alpha-level features that aren't ready for chill mode. Experimental "
#~ "features are listed below:<br><h4>End-to-End Longitudinal Control</"
#~ "h4><br>Let the driving model control the gas and brakes. openpilot will "
#~ "drive as it thinks a human would, including stopping for red lights and "
#~ "stop signs. Since the driving model decides the speed to drive, the set "
#~ "speed will only act as an upper bound. This is an alpha quality feature; "
#~ "mistakes should be expected.<br><h4>New Driving Visualization</h4><br>The "
#~ "driving visualization will transition to the road-facing wide-angle "
#~ "camera at low speeds to better show some turns. The Experimental mode "
#~ "logo will also be shown in the top right corner."
#~ msgstr ""
#~ "openpilot 默认以安稳模式行驶。实验模式会启用尚未准备好用于安稳模式的 "
#~ "Alpha 级功能。实验功能如下：<br><h4>端到端纵向控制</h4><br>让驾驶模型控制"
#~ "油门与刹车。openpilot 会像人类一样驾驶，包括在红灯与停牌前停车。由于驾驶模"
#~ "型决定行驶速度，设定速度仅作为上限。这是 Alpha 质量功能；预期会有错误。"
#~ "<br><h4>全新驾驶可视化</h4><br>在低速时，驾驶可视化将切换至面向道路的广角"
#~ "摄像头以更好显示部分转弯。右上角也会显示实验模式图标。"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "openpilot is continuously calibrating, resetting is rarely required. "
#~ "Resetting calibration will restart openpilot if the car is powered on."
#~ msgstr ""
#~ "openpilot 持续进行校准，通常无需重置。若车辆通电，重置校准将会重启 "
#~ "openpilot。"

#~ msgid ""
#~ "openpilot learns to drive by watching humans, like you, drive.\n"
#~ "\n"
#~ "Firehose Mode allows you to maximize your training data uploads to "
#~ "improve openpilot's driving models. More data means bigger models, which "
#~ "means better Experimental Mode."
#~ msgstr ""
#~ "openpilot 通过观察人类（例如您）的驾驶来学习。\n"
#~ "\n"
#~ "Firehose 模式可让您最大化上传训练数据，以改进 openpilot 的驾驶模型。更多数"
#~ "据意味着更大的模型，也意味着更好的实验模式。"

#, python-format
#~ msgid "openpilot longitudinal control may come in a future update."
#~ msgstr "openpilot 纵向控制可能会在未来更新中提供。"

#~ msgid ""
#~ "openpilot requires the device to be mounted within 4° left or right and "
#~ "within 5° up or 9° down."
#~ msgstr "openpilot 要求设备安装在左右 4°、上 5° 或下 9° 以内。"

#, python-format
#~ msgid "✓ SUBSCRIBED"
#~ msgstr "✓ 已订阅"

#, python-format
#~ msgid "🔥 Firehose Mode 🔥"
#~ msgstr "🔥 Firehose 模式 🔥"
